<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>






<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>jiasu wiki</title>
        <link>https://jiasu42.github.io/</link>
        <description>MemE 是一个强大且可高度定制的 GoHugo 博客主题，专为个人博客设计。</description>
        <generator>Hugo 0.104.2 https://gohugo.io/</generator>
        
            <language>zh-CN</language>
        
        
        
        
            <copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright>
        
        <lastBuildDate>Sat, 08 Oct 2022 07:53:42 &#43;0800</lastBuildDate>
        
            <atom:link rel="self" type="application/rss&#43;xml" href="https://jiasu42.github.io/rss.xml" />
        
        
            <item>
                <title>写在前面的话</title>
                <link>https://jiasu42.github.io/posts/%E5%86%99%E5%9C%A8%E5%89%8D%E9%9D%A2%E7%9A%84%E8%AF%9D/</link>
                <guid isPermaLink="true">https://jiasu42.github.io/posts/%E5%86%99%E5%9C%A8%E5%89%8D%E9%9D%A2%E7%9A%84%E8%AF%9D/</guid>
                <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 16:41:29 &#43;0800</pubDate>
                
                <copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright>
                
                    <description>&lt;h2 id=&#34;为什么这段话没有放在关于里而是单独一篇文章&#34;&gt;为什么这段话没有放在“关于”里而是单独一篇文章&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我在本地时是放在关于页面的...但不知道为什么上传后就跳转不过去了，先临时补救一下。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;为什么建立这个网站&#34;&gt;为什么建立这个网站&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;因为正好十一前跟两个同学聊天，他们都在做建立个人网站的事，一个已经建好了，正在完善，另一个打算十一期间建好，我的十一既然不打算回家了，正好也学习弄一下，顺便做一些计算机和写作复健&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;为什么用这个平台&#34;&gt;为什么用这个平台&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我是用notion和GitHub pages + hugo 做了两版，因为我的这两个朋友都提到notion有点乱，不过我觉得还好，这两版内容一样，只有UI不同，顺便也测试一下网络稳定性和那种更好看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两版的地址分别是&lt;a href=&#34;https://www.notion.so/jiasu-wiki-69520dcf682a42ef97048fb01f8308c8&#34;&gt;notion版&lt;/a&gt;和&lt;a href=&#34;https://jiasu42.github.io/&#34;&gt;hugo版&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#ff0000&gt;请告诉我哪版更好看！！！（以及是否有哪一版无法登录）&lt;del&gt;当然我知道hugo版还有各种bug&lt;/del&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;这个网站包含了什么内容&#34;&gt;这个网站包含了什么内容&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;包含了个别几篇我之前在其他平台（qq空间？）的文章，目前只搬运了3篇用来测试&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包含还有我的爱好部分，这部分内容会多一些，详见下文&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个网站不会包含涉及工作相关的东西&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;爱好部分具体是什么&#34;&gt;爱好部分具体是什么&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;主要是我的一些作品推荐和成长回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前书籍、动漫、游戏、音乐这四类比较完善。影视、美食、测试和词典四类只放了几个范例测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的挑选依据是，1.很多童年时看的作品会有加分，但我尽量控制。2.剔除了一些太大众的作品，一方面，它们无需我再推荐；另一方面，大家都喜欢的作品无法为推荐算法贡献什么。很难说喜欢《哈利波特》的人还喜欢什么，但一个喜欢《哈利波特与理性之道》（一本哈利波特的同人小说）的读者很可能会喜欢《哈利波特与天然20》（另一本哈利波特的同人小说）。3.对于非常小众，褒贬不一，电波向的作品，会有加分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在每个分类中，我打算推荐42个作品，在更新时每添加一个就删除一个，并在每个分类中挑出10个非常推荐的作品。原本我想每篇都写一个不少于1000字的小作文，现在发现一共写了也不到10篇，有几篇还只写到一半，目前没法放上来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一列，我设计了一个辅助标签，标注了top10和我写了小作文的作品，最终的设想是这两个标签可以合成一个。（书籍、游戏、音乐分类下都只有一篇有了小作文）&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;我的更新计划&#34;&gt;我的更新计划&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我设想每周更新一篇1000字关于作品推荐的小作文。但我没想好是否每周放上来。&lt;/p&gt;
</description>
                
                
                
                
                
                    
                        
                    
                        
                    
                
            </item>
        
            <item>
                <title>阿里巴巴与四十大盗新编上</title>
                <link>https://jiasu42.github.io/posts/%E9%98%BF%E9%87%8C%E5%B7%B4%E5%B7%B4%E4%B8%8E%E5%9B%9B%E5%8D%81%E5%A4%A7%E7%9B%97%E6%96%B0%E7%BC%96%E4%B8%8A/</link>
                <guid isPermaLink="true">https://jiasu42.github.io/posts/%E9%98%BF%E9%87%8C%E5%B7%B4%E5%B7%B4%E4%B8%8E%E5%9B%9B%E5%8D%81%E5%A4%A7%E7%9B%97%E6%96%B0%E7%BC%96%E4%B8%8A/</guid>
                <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:41:29 &#43;0800</pubDate>
                
                <copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright>
                
                    <description>&lt;h1 id=&#34;heading&#34;&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;当后世的诗人看到阿里巴巴时，一定会感慨于他生活的幸福指数，阿里巴巴的祖辈一直居住在这个小山村里，他们每天喂马，劈柴，最关心的是粮食和蔬菜，如果哪年秋天收成不好，就得在春暖花开之前，面朝大海躺在冰上，希望能捉到几条鱼充饥。
阿里巴巴不喜欢这样的生活，他希望成为主角，主角是当地人民创立的词汇，意为真主头上的角——最高领袖就曾表示说“我之所以成为了领袖，是因为我站在了真主的额头上”。不过也有小部分妄图挑起逊尼派和什叶派争斗的敌对势力分子造谣宣称，领袖的原话是“把真主踩在了脚下”
这个小村庄没有说书人，不过有间小酒馆。客人喝醉之后，就会讲述他们跟主角并肩作战的故事，阿里巴巴经常去酒馆听这些主角的故事：称霸了七海，已经驶出非洲在欧洲驰骋的提督辛巴达，传说他有神奇的魔法，可以把舰队变成美丽的少女;拥有神灯，能换出来自未来的狸猫的阿拉丁，不过由于地理隔离的原因，当地人民并没有见过狸猫，他们甚至认为这个蓝白相间，肚子上还有兜的家伙是精灵的亚种。
阿里巴巴每天需要上山砍柴，然后把木头在菜园边上搭成栅栏，防止野兽、僵尸、观光客和主管农业的官员在果蔬成熟前就把它们摘光。有一天他砍累了倒在路边休息，发现远处扬起漫天风沙和马蹄声，当时还没有雾霾，因此非常好辨认，阿里巴巴赶忙躲到了一颗高高的枇杷树上。来的是四十大盗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于四十大盗到底有多少人，学术界历来争论不休，有人说四十大盗只有九个人，她们为了拯救面临由镇降乡危机的村子，挺身而出成立盗贼集团；有人说有十八人，是中国燕云一带晋察冀军区领袖派来的军事特工，享有政府颁发的私掠许可证，意图颠覆阿拉伯合法政府；最夸张的说法是足足有四百多人，他们分成小组在各地掠夺积累人气，通过绿林道上的握手活动和投票卷决定内部好汉的座次。
言四十大盗积攒了富可敌国的财宝，并把它们藏在了山川的尽头，取名为one piece，意为像星辰大海一样多的财宝。
阿里巴巴屏住呼吸，看四十大盗用咒语打开了山门，进去，出来，离开。他暗暗记住了咒语，并随后进去拿了两块黄金回家，偷盗贼的东西怎么能算偷呢，阿里巴巴想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《天方夜谭》记载，阿里巴巴不小心被哥哥发现了这个秘密，不得已把事情告诉了他，最后他的哥哥在山洞中遇难，官修的史书这样写道;“其兄至山门前，呼‘芝麻开门’入洞，及出，思入时所言，忘矣。待盗贼入，与之战，不敌，卒。”
不过进去时还记得咒语，出来时怎么会就忘了呢？后世的史学家对此有多重推断，但大多并无证据，仅凭臆测。
一说阿里巴巴看女人的眼光和曹操一样，史实记载，当他的哥哥死后，阿里巴巴立刻娶了他的嫂子为妾，并表示会一辈子照顾她。
一说当时朝廷无道，阿里巴巴其实是绿林发展到村子里的内线，故意和身边的人聊起四十大盗，每当发现对消息异常感兴趣的人，就把它们报告给四十大盗。
最奇幻的说法是，阿里巴巴攻略了迷宫，取得了支配魔神的力量，结果被哥哥把宝物骗走，而盗贼团的领袖其实是阿里巴巴的发小，帮他向哥哥复仇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“历史就像个任人打扮的小姑娘，她每天都会化不同的妆，因此历史从无定数”世界线理论的历史学家这样形容历史，
但如果把世界线收束到这个故事中，谁能猜到历史的真相呢：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“芝麻开门！”阿里巴巴的哥哥戈西母抱着金银财宝，冲门大喊。
“你需要提前一天注册您的个人信息”山洞的门口现在是一片土墙，传来了阵阵回声。
“可...可是，你现在才告诉我啊！”虽然对山洞会回答感到神奇，不过大概这就是魔法吧，他想。
“是的，但是这条规则在山洞第三排中间箱子底部《神奇山洞使用守则》第42页中有所记载，物质的存在与否并不会因为你是否意识到而发生改变。你看或者不看，规则就在那，已经展示了几千年。”山洞不紧不慢地回答道。
“可...可是，我弟弟昨天就出去了啊？”他发现自己被困在山洞里了。
“是的，正式因为最近的来访者都没有注册个人信息。出于对使用者粗心的担忧，以及对使用者前途的关心，注册程序被临时启动。来访者应该得到帮助。由于短视而做出的决定将不被视为自由意志的选择。”山洞用没有起伏的合成音继续回答。
“我爷爷活到93岁！”他不明白为何山洞会执着于荒谬的规矩，并且是以为来访者着想的名义。这很正常，那个时代并没有AI，他不了解机器只关心能听到什么，并且按照程序作出回应。
“根据语言库检测，来访者所说语言不在认错改正语言库内，出于对来访者性格及个人命运的关心，来访者必须写下一份规划书，对未来每天每个时辰做什么进行合理规划，来确保来访者不会成为一个性格有害于社会及自我的人，帮助来访者实现自我物质和精神的满足。”山洞继续回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当几天过后，阿里巴巴把他哥哥的尸体带回到嫂子家里时，信誓旦旦的表示会为哥哥报仇并拿出从山洞里取得的黄金作为聘礼时。他的嫂子问道
“我的丈夫...他是被四十大盗杀死的吗？”
“不，他是被堆满财宝的山洞杀死的”阿里巴巴想了想，用咏叹调的语气回答。&lt;/p&gt;
</description>
                
                
                
                
                
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/categories/%E5%8D%9A%E5%AE%A2/">博客</category>
                                
                            
                        
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/tags/%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%AD%A6%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%96%B0%E7%BC%96/">管理学故事新编</category>
                                
                            
                        
                    
                
            </item>
        
            <item>
                <title>词典（施工中）（2022/10）</title>
                <link>https://jiasu42.github.io/posts/%E8%AF%8D%E5%85%B8/</link>
                <guid isPermaLink="true">https://jiasu42.github.io/posts/%E8%AF%8D%E5%85%B8/</guid>
                <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:41:29 &#43;0800</pubDate>
                
                <copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright>
                
                    <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;&#34;&gt;梦&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;&#34;&gt;记忆&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;&#34;&gt;离宫&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
                
                
                
                
                
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/categories/%E7%88%B1%E5%A5%BD/">爱好</category>
                                
                            
                        
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/tags/%E6%80%BB%E9%9B%86/">总集</category>
                                
                            
                        
                    
                
            </item>
        
            <item>
                <title>关于Tilt Brush（游戏）</title>
                <link>https://jiasu42.github.io/posts/%E8%B0%B7%E6%AD%8C%E7%94%BB%E5%9B%BE/</link>
                <guid isPermaLink="true">https://jiasu42.github.io/posts/%E8%B0%B7%E6%AD%8C%E7%94%BB%E5%9B%BE/</guid>
                <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:41:29 &#43;0800</pubDate>
                
                <copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright>
                
                    <description>&lt;p&gt;兼论创造&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忘了从哪里看到，说做饭、画画、写作都是普通人最能实现的创造性活动，创造性活动可以给人带来特别的满足感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做饭是把生的食材做成美味的食物，画画和写作都是把脑海中的一些思绪组合到现实中，做饭照着菜谱来，写作和画画也是模仿现实，都有模仿和教程，但依旧算是创造。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我能体会到写作的创造性快乐，能勉强体会到做饭的创造性快乐（主要取决于用不用洗碗），但一直不太能体会到画画的创造性快乐，虽然我小学时还上过美术班，学了素描、水墨画和卡通，但长大后就没再画过了，不知道是不是创造力丢失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玩了Tilt Brush后，我重新体会到了画画的创造性快乐，主要还是要有反馈，或者有别人的反馈，但这个太难了，你要足够优秀，或者有自己的反馈，比如做完饭吃掉时发现很好吃。写作我们有时可以欺骗自己风格不同，萝卜青菜各有所爱，平铺直叙的流水账也是一种风格，而且起码文字起到了记叙的作用，也就得到了创造性的自我满足，但画画我们很难欺骗自己，不好看就是不好看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tilt Brush是Google出的免费的画图软件，非常酷炫，带上vr后，配上里面各种画笔的特效，有种上帝在创造世界的感觉，我觉得Tilt Brush是最好的VR宣传软件，不需要学习，戴上随便瞎画，玩5分钟就能体会到VR的魅力，比节奏光剑和半条命艾利克斯更方便、更简单、更能体VR特有的魅力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最酷炫的就是各种笔刷，比如火焰、雪花、星星、彩虹，在3d下看这些特效跟在2d下看给人的感觉完全不同，这种差别比3d电影和2d电影还大，我推荐每一个买vr的朋友，都先尝试这个软件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听说现在AI画图有了长足的进步，我不是指那个根据关键词画画的，而是指你可以随便画几笔，画个简陋的框架，然后AI会帮你自动补足完善成一幅漂亮的画，如果能普及，这个也不错，科技的进步就应该让每个人都能实现创造性活动。如果太难，就由科技来辅助。&lt;/p&gt;
</description>
                
                
                
                
                
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/categories/%E6%B8%B8%E6%88%8F/">游戏</category>
                                
                            
                        
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/tags/">Tags</category>
                                
                            
                        
                    
                
            </item>
        
            <item>
                <title>关于沉默的大多数（小说）</title>
                <link>https://jiasu42.github.io/posts/%E7%8E%8B%E5%B0%8F%E6%B3%A2/</link>
                <guid isPermaLink="true">https://jiasu42.github.io/posts/%E7%8E%8B%E5%B0%8F%E6%B3%A2/</guid>
                <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:41:29 &#43;0800</pubDate>
                
                <copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright>
                
                    <description>&lt;p&gt;我最初看的也是他的小说，应该是高中看的，当时最深的印象是怎么这么多很怪的黄色内容描写，后面看评论说是因为当时的时代背景，不过对我来说，把这些都去掉阅读体验会更好。所以后面读到杂文时——杂文没有这些，我才觉得王小波的文章写得好，长短也合适，没什么废话，观点也有道理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在杂文集中，有一篇讲到了他劝他在清华念书的搞乐队的外甥去好好学习认真工作，他的侄子姚勇是水木年华的成员之一，后面离队去开了公司，还比较成功，我一直觉得是王小波这个道理讲得明白，让人信服。后面在知乎看到有人问怎么理解这句话，然后姚勇本人现身回答，说&amp;quot;看成一句笑话比较合适。他当时也是当笑话说的。&amp;quot;“王小波自己不认同这句话。 他只是教育一个天赋不一定够，而且在左右摇摆时期的后辈。&amp;quot;，也就是作者和作者的对话对象其实都没把这句话当成什么道理，只是一句放在那个场合下的俏皮话而已。其他人的回答也都是“有讽刺现实的含义，而不代表作者真的笃信这种观点。”“看待这句话要从文章整体甚至王小波的思想去看，只寻章摘句难免一叶障目”因为原文其实还有“照此看来，我外甥决心选择一种痛苦的生活方式，以此净化灵魂，达到艺术的高峰，该是正确的了。但我偏说他不正确，因为他是我外甥，我对我姐姐总要有个交待。”所以“从黑体字可以看出，王小波未必认可自己说的这段话”“王小波受姐姐之托，劝导外甥不要弃学从乐，为了达成目标什么歪理都能讲，这不是他最可爱的地方吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但对与这篇文章的记忆，其实只剩这一段了，我甚至忘了这段话本身的“虽然我自己并不真这么想，但我把外甥说服了。”高中时，我就觉得这就是人生的道理，当时总在讲“生于忧患死于安乐”“文章憎命达”“是故天将降大任于斯人也，必先苦其心志，劳其筋骨，饿其体肤，空乏其身，行拂乱其所为”。突然看到一篇文章说，苦难不必是你的，人具有从他人、从书本上感同身受、模仿学习的能力，我们看到别人的不幸，也能吸取教训更接近自己的幸福。看到别人的忧患，也能尽力避免，追求自己的安乐。当然，第一手的体验感受是最深的，但这种话应该作为身处苦难中的人的安慰，如果一个快乐的人觉得因为不亲身经历而不能得到充分体验，而主动像飞蛾扑火一样拥抱苦难，我觉得他保持快乐的智力是有问题的。特别是有人觉得苦难才让人成长，然后像鸡汤文中老鹰把孩子推下山崖一样使用自己的权力，这是最令人恐惧的，我长大后才发现，真的有人会这么想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说回作品本身，这篇文章还想讲作家和作品，有人说（有人说的意思就是，我想不起来是谁说的了），作品被人阅读后，解释权就从作者独有变成了读者共有了，甚至有人说我们阅读，并不是在拓宽自己的知识体系，而是我们先有了价值判断，然后不断把阅读到的可以支持自己价值判断的知识加进来，我们阅读与学习只是为了寻找支持，因此作者本身想表达什么不重要，那些与我们理解相同的部分才重要，对于读者来说。王小波段话本身也讲了，“虽然我自己并不真这么想，但我把外甥说服了。”，来说明这是他想出来的歪理，但我每次阅读时都会下意识跳过这句话，降低这句话的权重，因为我觉得好有道理。“虽然作者和他的读者都并不真这么想，但他把我说服了”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附：突然想起来邓小平时代中讲邓小平的工作基本从不留痕，所以想批斗他的人去了他家，发现什么可以恶意解读的材料都没有，于是躲过好几劫。但现在大家工作都要处处留痕，这个差异也很有趣。&lt;/p&gt;
</description>
                
                
                
                
                
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/">小说</category>
                                
                            
                        
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/tags/">Tags</category>
                                
                            
                        
                    
                
            </item>
        
            <item>
                <title>关于怪医黑杰克（动漫）</title>
                <link>https://jiasu42.github.io/posts/%E6%80%AA%E5%8C%BB%E9%BB%91%E6%9D%B0%E5%85%8B/</link>
                <guid isPermaLink="true">https://jiasu42.github.io/posts/%E6%80%AA%E5%8C%BB%E9%BB%91%E6%9D%B0%E5%85%8B/</guid>
                <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:41:29 &#43;0800</pubDate>
                
                <copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright>
                
                    <description>&lt;p&gt;兼论我的童年漫画&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然我觉得火鸟是手冢治虫最伟大的作品，但那是我大学才看到的了，怪医黑杰克这是我看过最早的漫画书之一，因为是我姐买的，所以我小学或者幼儿园时就有了。我怀疑是我爸赞助了她，因为这是一部讲医学的漫画，而我爸是学医的，他也希望我们学医。家里那一套是海南社的盗版漫画，翻译叫怪医秦博士，以至于我当时以为是中国人画的，要不怎么叫秦博士呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我姐买了很多海南社的盗版漫画，包括龙珠、福星小子、乱马1/2，橙路、GS美神极乐大作战，好像还有一些，我记不清了，下次回家再看一看。盗版商不亏是要在市场化中面临竞争考验的，引进的漫画选的都非常好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本讲的是秦博士作为一个无证医生，到处帮人看病的故事，里面每个病感觉都是疑难杂症，我每个都看不懂，就拿去问我爸，这个病是啥，怎么得的，该怎么治，然后跟漫画里秦博士的故事来验证，好像因为太过疑难杂症了，而且增添了一些科幻色彩，我爸说的和漫画画的总是对不上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这部漫画主要培养了我对于漫画的兴趣，可能也有一点点对于医学的兴趣，但因为我手会抖，做酸碱中和实验时总是会撒出去，没法把胶头滴管全部滴进试管瓶，我好像是我们班唯一一个这里在中考实验扣了分的人，所以也就绝了当医生的念头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后面有一次穿优衣库UT怪医黑杰克的T恤，在校园里撞衫了，我问对方你也看过这个吗，他说没有，他只是觉得这个图案很酷。&lt;/p&gt;
</description>
                
                
                
                
                
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/categories/%E5%8A%A8%E6%BC%AB/">动漫</category>
                                
                            
                        
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/tags/">Tags</category>
                                
                            
                        
                    
                
            </item>
        
            <item>
                <title>关于极乐迪斯科（游戏）</title>
                <link>https://jiasu42.github.io/posts/%E6%9E%81%E4%B9%90%E8%BF%AA%E6%96%AF%E7%A7%91/</link>
                <guid isPermaLink="true">https://jiasu42.github.io/posts/%E6%9E%81%E4%B9%90%E8%BF%AA%E6%96%AF%E7%A7%91/</guid>
                <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:41:29 &#43;0800</pubDate>
                
                <copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright>
                
                    <description>&lt;p&gt;兼论角色扮演&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极乐迪斯科最有特点的是他的文本、他的语言风格，他营造出来的独特的世界，但这些现有的游戏分析都写的非常好，我也没有什么能完善的，所以我像聊一个我玩这个游戏时想到的话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏的一个经典问题是，应该代入主角还是代入自己。前者的极端就是电影式的游戏，跟看了一场电影，一部美剧差不多，你可能有选择，但这些选择无关紧要，不会有什么反馈。后者的极端就是用选择，特别是选择对游戏后续进程的影响来体现，你扮演不同的人，你就会遇到不同的游戏世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使是后者，还是存在一个问题，我不知道是我的游戏习惯，还是很多人都这样，当我直到我的关键选项，我的角色扮演会对游戏的世界造成影响时，我会存个档，然后把所有的主要路线都走一遍，好像不这样做，我就没有体验到完整的游戏内容，有时如果明显能看出一个选择会导向坏的结局，甚至会先存个档把坏的结局玩一遍，然后再体验好的结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有的时候，面对选择会根据主角的背景设计来进行，比如主角是个莽夫，那就选择一路莽过去，主角在背景设计里设个油嘴滑舌的人，那就也选择类似的选项。最典型的，比如主角是个异族，这个时候选择背叛主角的种族利益来帮助人族就会十分别扭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，大部分游戏都会引导你是代入主角还是代入自己做选择，典型的比如galgeme，凡是想让你按自己喜好选的，主角的脸一般永远不会在游戏中出现，而如果游戏中出现了主角的脸，这就意味着这更可能是一个故事像的游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极乐迪斯科的主角，也就是你，在游戏开始时是处于失忆状态，因为经历了一场宿醉，这个游戏靠对话驱动，主角在宿醉后，脑子里仿佛有好几个人格在打架，主角在面对问题时，这几个人格都会出来跟主角对话，然后由你来选择。这个设定非常有趣。失忆也是游戏中的常见设定，一般见到失忆就意味着这个游戏需要你be yourself。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在极乐迪斯科中的化身没有选择过抽烟喝酒，虽然好像能拿到一个属性加成，而且游戏中的主角设定也是一个酒鬼，我会补充背景设定，经过了失忆后，他已经下定决心戒烟戒酒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在之后的好几款游戏都开始扮演自己的玩法，尽量减少存档，不再把所有选择的后果都看一遍再选择最好的，尽量只走一条线，不再去看那些坏结局和不和我心意的结局，不再把游戏主要内容全部体验完当作游戏目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我需要先说两个存档的特例，一个是十分重要的节点，我会悔棋，比如造成游戏中角色的死亡。另一种是选项的后果极大违背了我的预期，比如，在某个时刻，你可以选择快点打车去目的地，也可以选择慢悠悠走过去，然后我选择了打车后，在前文没有半点暗示的情况下，告诉我因为路上出了车祸导致堵车，结果你迟到了，如果选择慢悠悠走过去才能按时到达，这种时候我也会重来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，大部分情况我只做自己现实中会做的选项，这样玩下来体验更好了，因为其实你只在自己的舒适区活动，这么玩下来最大的难点在于克制自己的好奇，特别是有好几个主要角色路线时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有一些问题， 比如在npc的房子里要不要翻箱倒柜？对不起我是个npc这部游戏就对此进行了重点吐槽，翻箱倒柜获得道具设定非常影响真实感，但大家都在用。我对此的处理游戏如果不强调这点，我就姑且无视这个漏洞，而把注意力集中在游戏中选项的取舍上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺带一提，要把所有坏结局收集齐才能进入真结局的设计太扯了！&lt;/p&gt;
</description>
                
                
                
                
                
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/categories/%E6%B8%B8%E6%88%8F/">游戏</category>
                                
                            
                        
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/tags/">Tags</category>
                                
                            
                        
                    
                
            </item>
        
            <item>
                <title>关于李宗盛（音乐）</title>
                <link>https://jiasu42.github.io/posts/%E6%9D%8E%E5%AE%97%E7%9B%9B%E4%B8%8E%E6%88%91/</link>
                <guid isPermaLink="true">https://jiasu42.github.io/posts/%E6%9D%8E%E5%AE%97%E7%9B%9B%E4%B8%8E%E6%88%91/</guid>
                <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:41:29 &#43;0800</pubDate>
                
                <copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright>
                
                    <description>&lt;h1 id=&#34;李宗盛&#34;&gt;李宗盛&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;李宗盛的唱歌总是介于念白和唱之间，我非常喜欢，看过一个访谈讲，他在写词和曲时，会有意让曲子的音阶高低跟词直接念出来的高低相符合。使得唱出来和念出来更为接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李宗盛培养出来的弟子，比如梁静茹、五月天、李剑青等我也都很喜欢，他给很多人写过歌曲，后来这其中又有很多他自己也演唱了，我几乎都更喜欢他自己的版本，比如写给梁静茹的问，写给江蕙的晚婚，写给林忆莲的不必在乎我是谁，写给张信哲的别怕我伤心，我都觉得他自己的版本更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李宗盛在08年时和罗大佑、周华健、张震岳组成了纵贯线乐队，还上了春晚。那次好像是我开始听这几个人的歌的契机，然后发现除了张震岳，剩下三个人的歌我几乎都喜欢。、&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李宗盛早年的很多歌曲，都是周华健给和声，有的是从头和到尾，还有的一人唱一半，都很好听，是我对美好和声最初的印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李宗盛后面的演唱会把歌曲都改成了爵士版本重新演绎，我不太喜欢那个版本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他最新的一首歌是新写的旧歌，也是18年的事情了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢的十首歌&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;凡人歌&#34;&gt;&lt;strong&gt;凡人歌&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;你我皆凡人 生在人世间&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终日奔波苦 一刻不得闲&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;希望&#34;&gt;希望&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;但愿我能给他一个&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最像天堂的地方&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;生命中的精灵&#34;&gt;&lt;strong&gt;生命中的精灵&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;关于爱情的路啊 我们都曾经走过&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于爱情的歌啊 我们已听的太多&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于我们的事啊 他们统统都猜错&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关于心中的话 心中的话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只对你 一个人说&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;新写的旧歌&#34;&gt;新写的旧歌&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;思念其实不是  不是这个歌的主题&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;我有话要说&#34;&gt;&lt;strong&gt;我有话要说&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我的耳朵 听的太多&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我应该要这样那样的做&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是不是应该 听听我怎么说&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我所认为的洒脱 啦....&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许只是唱首快乐的歌 啦....&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;我是真的爱你&#34;&gt;我是真的爱你&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我初初见你人群中独自美丽&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你仿佛有一种魔力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一刻我竟然无法言语&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;和自己赛跑的人&#34;&gt;和自己赛跑的人&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我知道你不在意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为许多不切实际的鼓励&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大都是来自酒肉朋友或者远房亲戚&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;十七岁我是女生的温柔&#34;&gt;&lt;strong&gt;十七岁我是女生的温柔&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;feat.马斯卡，我是女生和十七岁女生的温柔两首歌的串烧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这首歌主要是马斯卡唱的，但这个版本的观众互动部分很有意思&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我猜想十七岁的女生 有单纯的心和复杂的表情&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而猜想毕竟只是猜想 我不是女生 过了三个十七&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;匆匆&#34;&gt;匆匆&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;李剑青的歌，但我觉得这个合唱版本好很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清楚自己养树教书 必定要不满足&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其等往后有了别的贪图&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不如现在先找条路&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;明明白白我的心&#34;&gt;&lt;strong&gt;明明白白我的心&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;跟梁静茹的合唱版本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你有一双温柔的眼睛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你有善解人意的心灵&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你愿意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请让我靠近&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的心事有我愿意听&lt;/p&gt;
</description>
                
                
                
                
                
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/categories/%E9%9F%B3%E4%B9%90/">音乐</category>
                                
                            
                        
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/tags/">Tags</category>
                                
                            
                        
                    
                
            </item>
        
            <item>
                <title>关于鲁迅（小说）</title>
                <link>https://jiasu42.github.io/posts/%E9%A9%AC%E5%85%8B%E5%90%90%E6%B8%A9/</link>
                <guid isPermaLink="true">https://jiasu42.github.io/posts/%E9%A9%AC%E5%85%8B%E5%90%90%E6%B8%A9/</guid>
                <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:41:29 &#43;0800</pubDate>
                
                <copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright>
                
                    <description>&lt;p&gt;我们这一届学生，最熟悉的鲁迅应该是教材里那几篇，我印象里教材基本都选散文，（两颗枣树）从百草园到三味书屋、闰土与猹（划掉）、孔乙己（茴香豆有几种写法），好像就选了记念刘和珍君一篇杂文，但当时读时也没什么感觉，只记得高中时我们班里有人按这篇文章的体例，写了篇讽刺年级主任的，qq空间大家都在转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁迅最出名的一句话应该是“墙外有两株树，一株是枣树，另一株也是枣树”，许知远在吐槽大会也用此造梗，反响不错。我最初读到时也困惑，特别是看了为什么好，发现解释是两颗枣树平淡无奇，拆开则回荡着隽永的韵味之类的不明觉厉的话，后面在张大春的《小说稗类》中看到了我最认可的解释，“鲁迅&#39;奇怪而冗赘&#39;的句子不是让读者看到两株枣树，而是暗示读者以适当的速度在后园中向墙外转移目光，经过一株枣树，再经过一株枣树，然后延展向一片&#39;奇怪而高&#39;的夜空。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我直到高中时才看到鲁迅的杂文，在那之前，我对鲁迅的印象一直普普通通，看完了杂文才觉得真好，名副其实，杂文讲的观点都很好，而且文字的使用好像有一种独特的魔力，读起来酣畅淋漓，非常痛快，像在北京的冬天吃涮羊肉。不知道是白话文当时的风格还是他的风格，那个年代的人读起来是否有特别的感觉。班级好像是搞了一个小图书馆放在角落，里面有本鲁迅的杂文，当时周日中午放学，跟大部队一起挤公交经常要挤好几班，后来我固定把每周一的课都请假翘掉了，周日不着急回，就会在教室看会书等个一小时再走，有次看这本书看得入迷，一看表差点到了晚上大部队返校的时间。&lt;/p&gt;
</description>
                
                
                
                
                
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/">小说</category>
                                
                            
                        
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/tags/">Tags</category>
                                
                            
                        
                    
                
            </item>
        
            <item>
                <title>关于马伯庸（小说）</title>
                <link>https://jiasu42.github.io/posts/%E9%A9%AC%E4%BC%AF%E5%BA%B8/</link>
                <guid isPermaLink="true">https://jiasu42.github.io/posts/%E9%A9%AC%E4%BC%AF%E5%BA%B8/</guid>
                <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:41:29 &#43;0800</pubDate>
                
                <copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright>
                
                    <description>&lt;p&gt;如果问谁是现实中（我认识且认识我）对我影响最大的人，那自然是我的父母，如果问谁是外界（我认识但不认识我）对我影响最大的人，那就是马伯庸了。这两者的区别在于，是双向互动还是单向汲取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我读过马伯庸所有的文字作品，而且读过好几遍。stage1、豆瓣、知乎，基本上在所有平台上我都关注了马伯庸。说出来可能你们不信，我最初上晋江的原因是为了看马伯庸在里面的专栏（地址），注册新浪微博和新浪博客也是因为马伯庸，高中时微博好像就关注了他一个人，新浪微博对我来说就是马伯庸动态集了，我还写过一篇文章，讨论新浪微博和腾讯微博（当时还有腾讯微博）的发展路径，新浪微博是先吸引大V入驻，再吸引普通人，而腾讯系列则是靠熟人社交。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北京上学时，我去听了好几次马伯庸的讲座，好像13、14年那时他在各个高校讲座很频繁，第一次是拉着同学一起去的，第二次是自己去的，听完发现跟第一次讲的得有一大半相同，只是第一次把一个诗词的作者说错了，这次修正了，然后结构调整了一下，感觉高校巡回讲座跟脱口秀开放麦也差不多，不断彩排，不断打磨修正。我们面试求职的自我介绍好像也是这样？虽然我在找工作时写了一版自我介绍，但我从来没背下来过，都是凭感觉讲哪些内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马伯庸对我的影响特别深，第一是时间合适，我最大量阅读的时间应该就是高中，当时什么书都想看，而且那会网购正流行，京东反而不怎么卖书，大家都用当当和亚马逊。我就买了好多书，虽然高中住校，但假期的补课我都不去，我就用假期和周末看这些，现在家里的书大部分是我高中时候买的，当时网购是个新鲜事物，我还帮好几个高中同学在网上买他们想看的书。大学反而看各种各样的书少了，想看的书图书馆没有一般就算了，宿舍空间小也不好放。所以高中是我阅读量最大的时候，而我是在这个时期阅读了马伯庸。并且我高中看杂文看得最多，感觉大部分三观在这个时候都定型了，大学时通识教育又修正了一些，后面就没怎么变过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二是因为有人收集了他的作品集，在贴吧搜到一个《马伯庸作品全集》，最后更新到1.5，是2014年，后面就没在整理过，算上里面的几本长篇小说和微博合集，估计也得有一千万字了。我怀疑阅读本身也会改变或是重塑审美，越看越觉得有道理，然后就越想继续看这个作家的作品，形成一个正反馈。当时收集马伯庸作品集的人还制作了一份江南作品全集，我怀疑如果我当时把那个看完，可能现在就是江南的文字审美了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三是马伯庸在访谈、在微博中经常推荐作品，我感觉就分两种，一种是我之前也很喜欢的，比如郑渊洁、一种是我看了之后很喜欢的，比如王小波。所以我高中看书的一条脉络就是，去看看马伯庸最近推荐了啥，我把他推荐过的作品也基本都看了，喜欢的占绝大部分，等于把他当豆瓣评分用了。&lt;/p&gt;
</description>
                
                
                
                
                
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/">小说</category>
                                
                            
                        
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/tags/">Tags</category>
                                
                            
                        
                    
                
            </item>
        
            <item>
                <title>海的女儿新编</title>
                <link>https://jiasu42.github.io/posts/%E6%B5%B7%E7%9A%84%E5%A5%B3%E5%84%BF%E6%96%B0%E7%BC%96/</link>
                <guid isPermaLink="true">https://jiasu42.github.io/posts/%E6%B5%B7%E7%9A%84%E5%A5%B3%E5%84%BF%E6%96%B0%E7%BC%96/</guid>
                <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:41:29 &#43;0800</pubDate>
                
                <copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright>
                
                    <description>&lt;h1 id=&#34;heading&#34;&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;从前，大海深处住着一条美丽的小美人鱼，她的皮肤白皙光滑，就像北京最近的云朵，她的眼睛宝石般蔚蓝，如同北京最近的蓝天。她的歌喉悦耳动人，唱歌时就连贝壳和水草都会听得入神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一天，她游到汩罗江上晒太阳，突然风雨交加，电闪雷鸣，她发现湖中飘着一个人，小美人鱼心地善良，就把他救上岸，原来他是楚国的三闾大夫，名叫屈原。因为不受国王重视，来到江边玩水散心，却不幸被暴雨卷落江中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三闾大夫的气质是多么的忧郁，他的眼神是多么的深邃，他们看着对方的眼睛便落入爱河，屈原邀请小美人鱼到他家去做客，但小美人鱼并没有腿，她只有一条尾巴，只好黯然拒绝，失落的回到海底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小美人鱼回到海底，想起海水中央居住着一个巫师，巫师的家在遥远的西方，是穿越了深山老林来到这里，他随身带着一根长长的管子，管子从海底一直通到海面，巫师就靠这根管子在海底呼吸生活，因此又被人称为穿梭在管里从林中的游侠。巫师有个奇怪的名字，叫哈罗德 孔茨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巫师告诉小美人鱼，他可以煎一种药给她喝掉，让她的尾巴变成腿，但还差一种叫粽子的原料，据说粽子产于东方大陆，他正是为了寻找粽子才一路向东来到这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小美人鱼把消息告诉了屈原，屈原听了十分高兴，说我知道粽子哪里有，虽然离我家有着漫漫长路很遥远，但我无论翻山倒海都会为你取来，小美人鱼听了十分感动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屈原回到楚国最出名的粽子店铺买了粽子，和店中众人聊起此事，店主大呼不可，说海上最近风急雨骤，遇上这等神怪异事应该谨慎行事，屈原说这是我心里的真情流露，即使会死九次我也要这么做，来到江边，将粽子投入了江中给小美人鱼，之后就在江边等待变出了腿的美人鱼上岸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从此屈原不再关心楚国政治，和小美人鱼在河边隐居过上了幸福美满的生活…知道此事的楚国百姓无不如此想到，过了一段时日，只见一个带着长长的管子的人穿过楚国外面的丛林来到楚国，原来是巫师孔茨，孔茨来到屈原卖粽子的店铺，质问店主究竟卖给了屈原什么东西&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“粽子啊！”店主理所当然地回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没错，它是有着粽子的外形，可它…怎么是咸的！咸的也配叫粽子！”巫师大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来巫师制作的药剂可以让美人鱼进化，粽子更是在其中起到主要作用，如果是甜粽子，美人鱼就可以吸食天地灵气，长出双腿化为人形，如果是咸粽子，美人鱼就变得血腥污浊，体型变大成为食人鱼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众人听罢无不拍手称奇，并决定将城中的咸粽子全部投入江中，纪念咸党的覆灭和甜党的新生，甜粽子从此热销，人人都决定买上几个放在家中，既可以平日里品尝，其甘如饴。万一有一天能再遇到美人鱼,还能把她变成大长腿美女。&lt;/p&gt;
</description>
                
                
                
                
                
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/categories/%E5%8D%9A%E5%AE%A2/">博客</category>
                                
                            
                        
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/tags/%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%AD%A6%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%96%B0%E7%BC%96/">管理学故事新编</category>
                                
                            
                        
                    
                
            </item>
        
            <item>
                <title>记忆</title>
                <link>https://jiasu42.github.io/posts/%E7%A6%BB%E5%AE%AB/</link>
                <guid isPermaLink="true">https://jiasu42.github.io/posts/%E7%A6%BB%E5%AE%AB/</guid>
                <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:41:29 &#43;0800</pubDate>
                
                <copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright>
                
                    <description>&lt;h1 id=&#34;heading&#34;&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;承德人喜欢把避暑山庄叫做离宫，避暑山庄是正式的称呼，出现在电视中，新闻上，报纸里，离宫是市民的爱称，带有市井气息和承德人对家乡的身份认同感。“去哪？”“去离宫遛弯”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;承德在清朝以前都没什么人大规模聚居，直到皇帝修了离宫之后，才有人气起来，官员和百姓在附近居住，承德才建了市。可以说先有的离宫，后有的承德市。承德的老城区基本就是围绕着避暑山庄半圈建立的，主要是大门对应得园林和湖这半侧，里侧山那边因为地势问题，没什么人住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离宫是我们的市民公园，因为有年票，年票只需要几十，一次性票却要一百多，现在的年票是要本地居住或者本地出生（根据身份证前六位）的人才能买，寒假时大概持续一个月可以办理。小时候我记得对本地人这条查的也不严，那时是窗口办，外地人如果赶春节过来，也可以办成年票，省下几十块钱，可能是考虑没多少人会特意为了办年票春节过来旅游，如果有，就当春节祝福了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离宫现在是电子年票，手机点公众号，然后调出二维码，在闸机上刷。中国的老年人学习使用二维码的习惯应该被健康码推动，承德的老年人的我觉得是被离宫的电子年票推动，承德本来就小，离宫又是在市中心，很多老年人习惯每天去转一圈，我在家时，我爸每天要进去转两圈，上午一圈他自己或则和影友进去摄像，晚上一圈陪我进去遛弯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我习惯把朋友见面的地方约在离宫，在假期不知道去哪时，就去离宫转一圈，后面离宫已经变成了我和同学聚会的第一选择，一般是绕着湖区边走边聊走一圈，一个多小时。如果不是冬天封山时去，也会改成山上走一圈，可能要两三个小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离宫里有很多鹿，小时候好像有上百只，后面说鹿啃草皮，对植被破坏太大，于是把大部分鹿都运到了哪个县里，只保留了十几几十只，离宫的鹿不太怕人，经常有游客和市民去喂它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离宫还有好多猫，我忘了小时候有没有，这几年回去发现猫好多，离宫里面有个景点叫文园狮子林*，*仿苏州狮子林建，离宫的大部分景点都是仿江南园林建的，听说是康熙乾隆下江南，觉得景色很好，但距离太远，于是在承德修了个避暑山庄，里面就是江南园林大全。离宫的文园狮子林中间关了好几年，现在好像也还关着，门口有栅栏拦住，上次站在栅栏往里看，得有几十只猫在园林里生活，景点不让人进了，就成了猫的家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我爱逛公园的习惯就在离宫养成的，在家时，基本每天都要去里面转一圈，拉上我爸或者同学，如果是我自己去，就带上耳机想点事情。以至于现在处于安静的室内，我就不太能思考事情，要找个公园戴上耳机走一走，我本科时每当需要做pre，就去颐和园走一圈，回到学校就构思得差不多了。&lt;/p&gt;
</description>
                
                
                
                
                
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/categories/%E8%AF%8D%E5%85%B8/">词典</category>
                                
                            
                        
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/tags/">Tags</category>
                                
                            
                        
                    
                
            </item>
        
            <item>
                <title>记忆</title>
                <link>https://jiasu42.github.io/posts/%E8%AE%B0%E5%BF%86/</link>
                <guid isPermaLink="true">https://jiasu42.github.io/posts/%E8%AE%B0%E5%BF%86/</guid>
                <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:41:29 &#43;0800</pubDate>
                
                <copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright>
                
                    <description>&lt;h1 id=&#34;heading&#34;&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我的记忆力特别差，记忆力这项能力是比较少游的，我承认处于平均值以下，是不如大部分人的一项能力，这个大部分人不只是身边同学的平均值，而是整个人类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管快乐、满足、痛苦还是懊悔的事，我都没有难忘的，难忘是一个状态，但我只有瞬时的感觉，我会在一瞬间觉得这个事的情感非常强烈，我一定要如何如何，当天可能还会因此辗转反侧一小时睡不着，但睡一觉，最长过一周，我就会把这种情感忘掉，只能记得当时对这件事特别生气，或是特别后悔，或是特别开心，但之后就无法通感到过去的那种情感里，只能记住这样的客观描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学习也是一样，看完论文过一周，就只能记得这篇论文讲的关键词是啥，有趣或者无趣，仿佛只看了摘要，还是摘要的第一句。有时会突然想到，关于这个话题，有一篇挺有意思的论文，大概研究的是啥，但是名字叫什么，谁写的，用了什么方法，那几点结论都是啥，忘得一干二净。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我初高中最不擅长的文科是地理、最不擅长的理科是化学，这两门需要背的都比较多。最不擅长的是英语，因为感觉全都是要背的，语法还好一点，单词背完过两天就忘关了。本科英语课小组有个同学说，他从来不背单词，读上三遍基本就记下来了，我羡慕至今。还有一次是刚入学时，系里的见面会，在大家全部自我介绍完毕后，有个师姐讲，听完了大家的自我介绍，她已经把大家脸和名字全都记下来并且对应上了，以后见到她要记得跟她打招呼，好像还当场说了几个之前介绍过的人叫什么。我当时惊为天人，后面有次看她发了条动态，讲她当年虽然那么说，但其实是她头一天晚上对着大家的简历（档案？）上记了一晚上了。我还是觉得好厉害，我在考研复试前也对着官网的老师照片和名字认了半天，到了考场还是认不出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;娱乐作品也是一样，一本书，或者电影，或者游戏，看完过个两三年我就把细节会忘得一干二净，只记得好看或不好看，如果过个七八年，我连好不好看都记不清了。本科刚入学时在校园bbs上拖了个豆瓣电影top250，看了有一半，但很多我已经记不清好不好看了。再比如全职猎人的漫画，因为富坚义博画一段就要停更几年，几年后前面的剧情就被我忘了，我就要从头开始看，所以全职猎人是我看过次数最多的漫画之一，至少跟作者停更的次数一样多。再比如逆转裁判的游戏，我123部玩了也有三四遍，每过几年就重玩一遍，大部分推理这时就已经遗忘了，需要重新来，只有在一些卡关的地方记忆会突然涌现“好像上次玩这个地方也卡关了…”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记忆力差好像从小就如此。在小学高年级或是初中时，有次放学回家，路上有个人跟我打招呼，我问他你是谁，他说你不记得了吗，我们是幼儿园同学呀，我们都是X班的！因为他说出了我的名字，我当时特别诧异，怎么还有人在几年后还能保有幼儿园的记忆的！我只记得我上过幼儿园，但幼儿园里什么样，上课做什么，我在几班，同学什么样，我一个也不记得，只记得幼儿园特别流行一种恐龙蛋得玩具，我缠着我爸给我买了好几个。我现在连本科时做了啥都比较模糊了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初中据说有在初三周末补课，用据说是因为我一点印象也没有了，但初中我应该是没有翘课的，至少没有长期翘。有次大学时跟初中同学聊起这个事，我说没有的事，对方说肯定有。于是我多方考证，单独问了好几个初中同学交叉验证了一下，似乎是有这个事，但我一点印象也没有，于是我把这件事重新添加到了记忆里，现在再回想，好像是有这么回事了，但我不确定是我从记忆深处翻到了这件事，还是现在回忆起来的其实是当时问同学时，他们描述给我的，这些描述沉入了记忆之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对这种差的记忆力找了好几个解释，一个解释是这样可以让人快速从愤怒、从悲伤、从负面情绪里走出来，反正睡一觉就会忘掉，如果一觉不行，那就多睡几觉，快速遗忘是一种自我保护机制，但正面情感也会被忘掉，所以另一个配套解释是把快乐的体验忘掉有助于重复体验，这样，喜欢的作品就可以多看几遍，是个好事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们应该相信大脑选择的记忆吗？看到别人说，大脑能记住那些重要的事，遗忘那些不重要的事是错误的，我们不应该相信大脑的自然反应，而应该记录下自己觉得重要的事。我觉得也很有道理，但是我几乎不做任何笔记，主要是因为做了也不会看，而且记笔记太麻烦，我又太懒，相信大脑选择的记忆过得会比较轻松。不过现在的记录应该就是对大脑选择的一种反抗吧？&lt;/p&gt;
</description>
                
                
                
                
                
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/categories/%E8%AF%8D%E5%85%B8/">词典</category>
                                
                            
                        
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/tags/">Tags</category>
                                
                            
                        
                    
                
            </item>
        
            <item>
                <title>梦</title>
                <link>https://jiasu42.github.io/posts/%E6%A2%A6/</link>
                <guid isPermaLink="true">https://jiasu42.github.io/posts/%E6%A2%A6/</guid>
                <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:41:29 &#43;0800</pubDate>
                
                <copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright>
                
                    <description>&lt;h1 id=&#34;heading&#34;&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;小时候我对梦的掌控力很强，基本每天都会做梦，能记起梦见了什么，并且在梦里可以意识到我实在做梦，在一定程度上控制梦的内容。现在很少能记录梦了，我不确定是自己做梦少了，还是记不住梦了，我倾向是后者，因为如果夜晚被吵醒，我就更容易会记住当时的梦，另外如果早上六点多先醒一次，七点多再正式醒，也就更容易记住最新的梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在我对梦的记忆都很模糊，遗忘得特别快，醒来时觉得这个梦很不错，值得记下来，打开手机或是拿起纸笔就把细节忘了大半。所以在这篇文章中，主要讲我小时候印象深刻的几个的梦的故事&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;梦其一&#34;&gt;梦其一&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我小时候经常可以意识到自己在做梦，并且在中途醒来时，梦可以延续下去。比如梦到恐怖的事，或是在空中掉下去之类的，会吓醒，醒来之后梦里的故事会用相对合理的解释快进过这段时间，比如，在空中坠毁后醒来，再睡着时，梦里会发现我在草坪上醒来，于是没事，或者被超人接住，于是没事。
所以我梦到不好的事，就会想办法让自己醒过来，这样不好的事情就会快进，这个方法就是使劲睁大眼睛。在梦里使劲睁眼后，现实中经常也会同步睁眼醒来，当时好像已经固化为了我梦中人物的设定，即使没有意识到在梦里。梦里被敌人抓到，我就使劲睁大眼睛，直到这样就能脱困，然后醒来，过几分钟再睡着时，梦里的别人就会告诉我，你已经被救回来了。也有的时候再睡，梦没有变化，还是处于被敌人抓住的状态，我就得再睁眼醒来，然后去我父母屋子的床上继续睡，梦里的情景就会改变。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;梦其二&#34;&gt;梦其二&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在梦境快要醒来时，我非常容易意识到是在梦，当然也仅限于小时候。有一次梦到和我的父母度过了开心的一天，是个非常快乐的梦，突然梦里的我意识到我快醒了，这是一个梦。我就在梦里跟父母告别，说，因为这是一个梦，我马上就要醒了，醒来后就再也见不到你们了，我梦里的父母很豁达的安慰我说，没事，你放心走吧，清醒起来回到现实吧，现实中也要像这里一样快乐生活，你下次再做梦，还是能见到我们的。但我当时就突然特别悲伤，在梦里哭着跟父母说，即使我下次再来到梦里，再梦见到我的父母，他们跟你们也不是同一个人了，那是不同的梦了。我那时年纪很小，既没有看过楚门的世界之类的电影，也没看过穿越小说，更没看过电子游戏中人物获得意识之类的作品，不知道当时的想法是从哪里来的，但因为这个梦悲伤了好久，醒来也想哭。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;梦其三&#34;&gt;梦其三&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;小学有段时间，我对梦的控制力非常强，当意识到是在做梦时，可以改变一些梦的设定，比如设定某个人在梦里是我的仆人，然后也可以做一些现实中不会做的事，比如抢别人的东西。有次我在梦里设定了一个现实中的同学是我的仆人，等到醒来之后，上学看到这个同学就有了巨大的负罪感，虽然我知道梦里的他跟现实的他没有关系，但在那之后我就不再在梦里做出格的设定，没过多久，这个能力也就消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初中学语文，学到一篇课文讲慎独时，当时的解释是“如果一个人在没有人看到的时候，依然像被众人看着一样行事，人前人后一样，就叫做慎独。”我当时在月考或是周记写了一篇作文，讲什么才是真正的慎独——我在梦里意识到自己在做梦，我知道梦对现实不会有影响，但依然像在现实中一样行事，这应该是慎独的最高境界了，我比课本里举的例子的还高。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;待续&#34;&gt;待续…&lt;/h2&gt;
</description>
                
                
                
                
                
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/categories/%E8%AF%8D%E5%85%B8/">词典</category>
                                
                            
                        
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/tags/">Tags</category>
                                
                            
                        
                    
                
            </item>
        
            <item>
                <title>望梅止渴新编</title>
                <link>https://jiasu42.github.io/posts/%E6%9C%9B%E6%A2%85%E6%AD%A2%E6%B8%B4%E6%96%B0%E7%BC%96/</link>
                <guid isPermaLink="true">https://jiasu42.github.io/posts/%E6%9C%9B%E6%A2%85%E6%AD%A2%E6%B8%B4%E6%96%B0%E7%BC%96/</guid>
                <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:41:29 &#43;0800</pubDate>
                
                <copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright>
                
                    <description>&lt;h1 id=&#34;heading&#34;&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;三国年间，有一次曹操带兵攻打宛城，天上的太阳火辣辣的烤着地面，天气热的就像七八月份的北京，五六月份的上海，还有一年四季的武汉，曹操的士兵们都很口渴，可离宛城还很远，少说还有十多站路呢。曹操叫来了手下负责后勤的谋士，命令他想出渡过难关，让军队能够撑到宛城的办法，不然就砍掉他的头，说是他贪污受贿，克扣给士兵们的饮用水，才导致如今的局面。望梅止渴新编.md&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谋士听完曹操的话，赶忙开始想办法，他首先想到去附近找水喝，他叫来了生活在附近的士兵，但却得知这条路上既没有清澈的小溪，也没有甘甜的清泉，更没有提着一箱矿泉水到处叫卖的小贩。这可怎么办啊，谋士陷入了深深的苦恼中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然，谋士想起来曹操在出发前对大家说等打下了宛城，就把里面的东西全都分给将士们，平分那些金银和财宝，平分那些粮食和美酒，平分那些美女和基佬...不不，是干掉那群基佬，平分那些美女，使得原本劳累的士兵们一下子士气大涨。自己何不有样学样呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是谋士走到士兵当中，对士兵大喊“前方两百里有一片梅林，大家打起精神快走啊，等到了梅林我们就能吃到又大又甜美，天然无公害而且非转基因的梅子了！”士兵们听了士气大振，虽然两百里过了，并没有一片梅林，不过反正士兵们都是文科生，搞不懂两百里到底有多远，大军就这样一口气冲到了宛城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宛城之战后，有的士兵们想起了这件事，要求曹操要不领大家去梅林采摘梅子，要不处死这名欺骗大家感情的谋士，出于经济原则，曹操对外宣布这位谋士已被秘密处死，但暗中将他送往国外，告诉他永远不要再回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谋士离开中原大陆，一路向西，他穿越了茫茫大漠，翻过了皑皑雪山，来到了完全不同于中原大陆的另外的国度。为了提醒自己勿忘身份，他以梅为名，自称为梅奥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅奥一路遇到了很多困难，但他牢记“前方有一片梅林”的说法，次次化险为夷，有一次来到了一个小岛上，看到一个小女孩带着十三名骑士正在与大军交战，战场上有乱箭朝他的膝盖射来，为了通过此处他大喊“前方有一片梅林！”，谁料小女孩和十三名骑士士气大涨，另一方大军听完全都跑得无影无踪，就像徐州人民听到曹公，像洛阳人民听到董卓，像日后的魏国百官听到了诸葛亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等梅奥走到大城市的时候，发现世上已经过去了一千多年，城市里到处都是有着高高烟筒的工厂，这时一个名叫霍桑的工厂里出来几个人，他们愁眉苦脸拦住梅奥，说工厂里工作的工人都死气沉沉，他们听说了有一位来自东方的仙人掌握着名为“心理学”的仙术，可以提高工人的士气，务必要帮帮他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅奥到了工厂里，先和大量工人进行了沟通交流，然后对工人说：“你们了解自己的工作意味着什么吗？你们在解放生产力，发展生产力，将人们从土地与劳动中解放出来！这样人们就会有更多的时间来栽种和培养更大更甜美的梅林了！我们是在为了梅子和甜党美好的明天而奋斗！吾辈要让梅子成为此方的主角！瞧，大家前方五十载的人生正是一片星辰梅林大海啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过梅奥的一番演讲，工人士气大涨，工厂的效率从此大幅提高，甚至自发形成了如“话梅杨梅青梅西梅联合后援会”“梅子安全生产委员会”等各式各样的非正式组织，人际关系和谐美满，人人努力工作，为了能解放生产力，生产出更甜的梅子而奋斗，西方把这件事报道为梅奥的霍桑实验，并得出了三条结论：
一、工人们除了金钱，还需要感情上的安全感、和谐和满足，比如情怀和更甜的梅子。管理要和下属保持好的人际关系，比如一起品尝梅子。
二、除了正式组织外，还有非正式团体和其中的人际关系左右着成员的行为，要创造更和谐的人际关系，比如大家一起为了更甜的梅子而奋斗。
三、更大，更多汁，更甜的梅子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是行为科学的奠基人，人际关系学说的建立者，甜党，梅奥的故事。&lt;/p&gt;
</description>
                
                
                
                
                
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/categories/%E5%8D%9A%E5%AE%A2/">博客</category>
                                
                            
                        
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/tags/%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%AD%A6%E6%95%85%E4%BA%8B%E6%96%B0%E7%BC%96/">管理学故事新编</category>
                                
                            
                        
                    
                
            </item>
        
            <item>
                <title>我喜欢的动漫（2022/10）</title>
                <link>https://jiasu42.github.io/posts/%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E5%8A%A8%E6%BC%AB/</link>
                <guid isPermaLink="true">https://jiasu42.github.io/posts/%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E5%8A%A8%E6%BC%AB/</guid>
                <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:41:29 &#43;0800</pubDate>
                
                <copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright>
                
                    <description>&lt;h2 id=&#34;动漫&#34;&gt;动漫。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;bangumi评分比较合我口味。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;怪医黑杰克手冢治虫&#34;&gt;怪医黑杰克——手冢治虫&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;手冢治虫早年作品，虽然我觉得火鸟更好，但那是我大学才看到的了，而怪医黑杰克是我小学低年级或者幼儿园看过的作品，最早看过的漫画之一。当时看的是海南社的盗版漫画，翻译叫怪医秦博士&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家里这套漫画可能是为了培养对医学的兴趣，不过只培养出了对漫画的兴趣。后面有一次穿优衣库UT怪医黑杰克的T恤，在校园里撞衫了，我问对方你也看过这个吗，他说那是啥，他只是觉得图案很酷。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;阿拉蕾鸟山明&#34;&gt;阿拉蕾——鸟山明&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;龙珠我只喜欢小悟空时期，后面感觉战斗力逐渐崩坏。我更喜欢这个，有种周星驰电影般无厘头搞笑的感觉，龙珠前面还有一集来到了阿拉蕾的村子中。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;钢之炼金术师荒川弘&#34;&gt;钢之炼金术师——荒川弘&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;相比于死火海等，这本结构更加完整，战力没有崩坏，当然可能是因为控制了篇幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中时买了一套漫画，成功拉好几个同学入了坑。那时带去学校的漫画中最受欢迎的是钢炼和柯南。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;猎人富坚义博&#34;&gt;猎人——富坚义博&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;虽然猎人已经足够流行了，但我还是要继续推荐，这是我最喜欢的少年漫，因为每次复更后前面的剧情我就差不多忘光了，所以看了好多遍。现在我大部分平台的头像还是奇犽。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;浪客剑心和月伸宏&#34;&gt;浪客剑心——和月伸宏&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;先看的漫画，当然追忆篇动画也不错。喜欢与十本刀对决的部分。一直疑惑十本“刀”的成员为什么个人代号是X剑。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;银魂空知英秋&#34;&gt;银魂——空知英秋&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最搞笑的是我爸当年用神乐当qq头像（他不看这个，估计是我之前下载的图片放到了桌面）&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;幽游白书富坚义博&#34;&gt;幽游白书——富坚义博&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;前期以搞笑为主，更喜欢后期的暗黑武道会篇和魔界篇。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;神龙之谜&#34;&gt;神龙之谜&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;勇者斗恶龙的衍生漫画？小学在书店看的，非常经典的少年漫。当时书店中间缺了几册，我就自己脑部中间讲了啥，后来网上看到发现差不多。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;塔希里亚故事集吴淼&#34;&gt;塔希里亚故事集——吴淼&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;大陆漫画，风格独特。好像也是看马伯庸推荐的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;真命天子赖有贤&#34;&gt;真命天子——赖有贤&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;台湾漫画，小学看的，情节像三国演义、人物像封神演义、背景像水浒传，里面一开始就有武力排行榜的设定，战斗力稳定到了最后。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;火凤燎原陈某&#34;&gt;火凤燎原——陈某&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;香港漫画，三国故事的再现，侧重于谋略，基本上是你在第三层我在第五层这种，看多了可能有点腻，刚看时很震撼。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;福星小子高桥留美子&#34;&gt;福星小子——高桥留美子&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;小学看的，心中最经典的搞笑漫。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;乱马12高桥留美子&#34;&gt;乱马1/2—高桥留美子&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;跟福星小子一个类型，我更喜欢福星小子，这个也不错。高桥留美子还是适合画这种，犬夜叉别人也能画出来嘛！&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;阿兹漫画大王东清彦&#34;&gt;阿兹漫画大王——东清彦&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;小学书店看的，四格漫画。书店是盗版的四合一，也就是...32格漫画？&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;寄生兽&#34;&gt;寄生兽&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;节奏非常好，是那种没什么短板的漫画。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;听我的电波吧&#34;&gt;听我的电波吧&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;以广播作为主线，但其实里面混杂了各种奇怪的故事，女主角的塑造很不错，表现了各种缺点但依然可爱。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;即使如此小镇依然转动&#34;&gt;即使如此小镇依然转动&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;另一个译名叫女仆咖啡馆，比这个译名差远了。作者的四格漫画我家的街猫和短篇外天楼也都非常有名。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;横滨购物纪行&#34;&gt;横滨购物纪行&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;陶渊明的田园生活的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;jojo的奇妙冒险飙马野郎荒木飞吕彦&#34;&gt;JOJO的奇妙冒险飙马野郎——荒木飞吕彦&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;系列里比较喜欢4、6、7部。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;奇巧计程车&#34;&gt;奇巧计程车&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;去年的动画里最推荐的吧，但其实一共去年也没看几部。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;空之境界ufotable奈须蘑菇&#34;&gt;空之境界——ufotable/奈须蘑菇&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当时电影资料馆说要搞七集连映，虽然后来取消了，不过因此认识了电影资料馆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便一提，我是空境联动时入坑的FGO。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;幸运星&#34;&gt;幸运星&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当年宅还有酷的意思。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;四叠半神话大系-汤浅政明&#34;&gt;四叠半神话大系 ——汤浅政明&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;除了喜欢原作，也非常喜欢这部动画的表现方式！&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;冰菓京都动画&#34;&gt;冰菓——京都动画&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;可能是京都动画作品里我最喜欢的一部。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;rick-and-morty&#34;&gt;Rick and Morty&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这个还用推荐吗？不过还是放上来作为非日式动画的代表。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;命运石之门5pb&#34;&gt;命运石之门——5pb.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;先看的动画，后玩的游戏，我觉得还是游戏脚本的功劳大。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;怪化猫东映动画&#34;&gt;怪化猫——东映动画&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;浮世绘的画风比较有意思。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;奇诺之旅&#34;&gt;奇诺之旅&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我喜欢公路剧。每到一个新国家就要想一个新点子。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;游戏王&#34;&gt;游戏王&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;小学时看的动画并玩的实体卡，后面也短暂尝试过网战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏王对我最大的意义是，我小学同学里现在还有联系五六个朋友的基本都是当年一起玩游戏王的小伙伴，当时我们每天放学后一两小时和周末抽半天固定出来玩游戏王，从小学一直持续到中考前夕。并且大家都是班里的前几名，有时玩的间隙就把作业/难题谈论完了，除了我本科基本都去了一流九八五。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;keroro军曹&#34;&gt;Keroro军曹&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;小时候电视上看的，记得当时有两个台晚上会播日本动画片，后来搬家后再收不到那两个台了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;月色真美&#34;&gt;月色真美&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;挺好的，喜欢这样的青春爱情番。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;热带雨林的爆笑生活&#34;&gt;热带雨林的爆笑生活&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;刚上网时好多人用来当头像或表情包，因此去看了动画。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;通灵王&#34;&gt;通灵王&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;小时候可能同时看了动画和漫画，喜欢人物设定，新版动画还没看。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;攻壳机动队押井守&#34;&gt;攻壳机动队——押井守&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;先看的剧场版，后补的动画。塔奇克马可爱。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;未闻花名&#34;&gt;未闻花名&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;毕业时总是用作bgm。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;秒速五厘米新海诚&#34;&gt;秒速五厘米——新海诚&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;看的最早的新海诚的作品。感觉整部作品就为了铺垫最后one more time one more chance响起那一刻。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;刀语西尾维新&#34;&gt;刀语——西尾维新&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;喜欢画风和人物设定。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;东京教父今敏&#34;&gt;东京教父——今敏&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;今敏没有特别喜欢，比较起来最喜欢这部吧&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;angel-beats麻枝准&#34;&gt;Angel Beats——麻枝准&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;本科时还出了游戏，说像那种美剧类游戏分n章每年出一章，结果第一章之后就再无下文了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;永生之酒成田良悟&#34;&gt;永生之酒——成田良悟&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;群像剧，时间线也要自己拼凑，作者的个人色彩比较强，无头骑士异闻录也类似。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;别对映像研出手&#34;&gt;别对映像研出手&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;动画比漫画好，动画来表现幻想太占优势了！&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;物语系列&#34;&gt;物语系列&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;虽然男女主角的性格都很怪，对我都是减分项，但动画的表现形式非常有趣。是那种大众能接受的意识流。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;星际牛仔&#34;&gt;星际牛仔&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;星际牛仔、混沌武士，感觉都像日本动画和美国电影混合产生的。&lt;/p&gt;
</description>
                
                
                
                
                
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/categories/%E7%88%B1%E5%A5%BD/">爱好</category>
                                
                            
                        
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/tags/%E6%80%BB%E9%9B%86/">总集</category>
                                
                            
                        
                    
                
            </item>
        
            <item>
                <title>我喜欢的美食（施工中）（2022/10）</title>
                <link>https://jiasu42.github.io/posts/%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E7%BE%8E%E9%A3%9F/</link>
                <guid isPermaLink="true">https://jiasu42.github.io/posts/%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E7%BE%8E%E9%A3%9F/</guid>
                <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:41:29 &#43;0800</pubDate>
                
                <copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright>
                
                    <description>&lt;h2 id=&#34;炒菜&#34;&gt;炒菜&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;溜肉段&#34;&gt;溜肉段&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我发现了，基本上所有挂糊过油复炸的食物我都喜欢。我第一次吃到溜肉段是本科去哈尔滨找同学玩，第一顿好像是在哈工大边上吃的，点了个溜双段，即肉段和虾段，外壳的口感非常酥脆，锅包肉有的饭店做起来还是太硬了，溜肉段不会。当时的哈尔滨旅游是按知乎上祝佳音（cOMMANDO）的一个推荐回答去吃的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;甜品&#34;&gt;甜品&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;乳酪蛋糕&#34;&gt;乳酪蛋糕&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;只要不是太便宜的芝士蛋糕，我都很喜欢吃，比奶油蛋糕更喜欢。用乳酪蛋糕而没用芝士蛋糕的称呼是因为有次我去吃自助餐，发现西班牙火腿边上放了一堆各种芝士，一样切了一小块，全是咸的，怎么那个也叫芝士…建议火腿上、披萨上、汉堡上的芝士和蛋糕里的芝士取上不同的名字，不要都叫芝士。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;水果&#34;&gt;水果&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;西瓜&#34;&gt;西瓜&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;小时候西瓜几毛一斤，不超过一块，夏天的时候每天买1/4个，非常凉爽。我吃过不甜的哈密瓜、不甜的香瓜，但基本上西瓜随便买都比较甜。这个十一吃了得有十五斤西瓜…沃尔玛买个麒麟瓜送货上门也很方便。老家本地西瓜分沙瓤和水的瓤，我更爱吃水的。&lt;/p&gt;
</description>
                
                
                
                
                
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/categories/%E7%88%B1%E5%A5%BD/">爱好</category>
                                
                            
                        
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/tags/%E6%80%BB%E9%9B%86/">总集</category>
                                
                            
                        
                    
                
            </item>
        
            <item>
                <title>我喜欢的书籍（2022/10）</title>
                <link>https://jiasu42.github.io/posts/%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E4%B9%A6/</link>
                <guid isPermaLink="true">https://jiasu42.github.io/posts/%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E4%B9%A6/</guid>
                <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:41:29 &#43;0800</pubDate>
                
                <copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright>
                
                    <description>&lt;h1 id=&#34;写在前面的话&#34;&gt;&lt;em&gt;写在前面的话&lt;/em&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;h1 id=&#34;1书籍&#34;&gt;1.书籍&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;豆瓣评分比较合我口味。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;小说&#34;&gt;小说&lt;/h2&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;font-colorblue马克吐温短篇小说集font&#34;&gt;&lt;font color=Blue&gt;马克吐温短篇小说集&lt;/font&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;马克吐温是“已经去世的经典外国作家”中我最喜欢的一位，我觉得他的中短篇小说都特别有趣，而且是那种普适的有趣，小孩大人都喜欢。长篇像汤姆索亚历险记、哈克贝恩历险记，王子与贫儿等反而一般。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;鲁迅杂文集&#34;&gt;鲁迅杂文集&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我喜欢鲁迅的杂文大于小说大于散文。杂文读起来有酣畅淋漓的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中时看的，当时周日放学挤公交太累，后来固定翘掉每周一后，我就会在教室看会书等大部队走了再走，看这本书时太有文明中“再来一回合”的感觉了，差点看到大部队晚上返校。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;沉默的大多数王小波&#34;&gt;沉默的大多数——王小波&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这本是王小波的杂文集之一，我最喜欢王小波的杂文和小说青铜时代（红拂夜奔、寻找无双、万寿寺），黄金时代勉强看完，白银时代没看下去。不过，我喜欢王小波的朋友对他作品喜好排序好像跟我反过来…&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;老舍幽默诗文集&#34;&gt;老舍幽默诗文集&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一些杂文类的幽默文集，还有一些打油诗。我喜欢这个胜过老舍的那些小说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中时运动会带去学校安利，同学普遍反应打油诗比较有趣。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;font-colorblue动物农场乔治奥威尔font&#34;&gt;&lt;font color=Blue&gt;动物农场——乔治·奥威尔&lt;/font&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;比起1984，我更喜欢这本，即使完全抛开隐喻，也是个很好的童话故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学时英语课课堂展示做的这本书，可能是我目前做过最认真的PPT。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;大灰狼罗克郑渊洁&#34;&gt;大灰狼罗克——郑渊洁&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;郑渊洁现在出名的可能是教育方式了，小学在图书馆看完了历年童话大王（后面开始重复写过的故事了），最喜欢的是大灰狼洛克，然后是舒克贝塔历险记，这些郑渊洁的个人特色都比较强，皮皮鲁和鲁西西就更接近经典童话一点。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;font-colorblue银河系漫游指南道格拉斯亚当斯font&#34;&gt;&lt;font color=Blue&gt;银河系漫游指南——道格拉斯·亚当斯&lt;/font&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;英式冷幽默小说，喜欢这种荒诞带来的幽默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;买过一个白体恤，印着马文和“life，don&#39;t talk to me about life”，但总是被人认成大白（来此超能陆战队）&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;基地阿西莫夫&#34;&gt;基地——阿西莫夫&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;还是推荐基地吧，其实基地跟三体一样应该不必推荐了。大部分的科幻作品的核心设定过几年我都会忘掉，就都能重新看。但心理史学我记到了现在，&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;font-colorblue殷商舰队玛雅征服史马伯庸font&#34;&gt;&lt;font color=Blue&gt;殷商舰队玛雅征服史——马伯庸&lt;/font&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;好像是亲王最早出版的作品？集中体现了亲王一本正经胡说八道的幽默观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马伯庸是对我影响最大的作者。我最喜欢他早年的博客、微博和短篇小说，初高中时把他所有微博博客等等全翻了一遍，在贴吧下载了一个《马伯庸作品全集》(v1.4)全翻了一边，把他提到过的作品基本也全翻了一边。初高中好几年微博都只关注了马亲王一个人，大学还去听了好几次他的讲座。虽然亲王最近改编成电视的那些作品我没那么喜欢，但他还是我最喜欢的作家。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;马桥词典韩少功&#34;&gt;马桥词典——韩少功&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最初看别人推荐《哈扎尔辞典》，突然有一天在高中的教辅书店里找到，读完发现看不懂，去看了类似题材的马桥词典，词语背后穿起来的是乡土故事。推荐它是因为我觉得我的记忆结构也是这样的，如果哪天我要写回忆录，也要写成词典体。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;恋文的技术森见登美彦&#34;&gt;恋文的技术——森见登美彦&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;因为四叠半放到下面的动画里推荐了，所以小说部分推荐这本，书信体小说，而且只有去信没有来信，按人物而非时间排序，结构上用了诡计。森见的书主要由森见式有趣和魔幻京都幻想组成，这本书只保留了有趣，目前作者的作品除了《夜行》我都喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;绿林记舒飞廉&#34;&gt;绿林记——舒飞廉&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;唐玄奇风格的志怪武侠小说集，又混搭了很多现代的梗在里面。评分褒贬不一，但我非常喜欢。最近出了重置版《阮途记》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向同学安利时被反应时间线太混乱了，其实各短篇中反复出现的人物更像是平行世界。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;教材科普&#34;&gt;教材科普&lt;/h2&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;公正迈克尔桑德尔&#34;&gt;公正——迈克尔·桑德尔&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;书也不错，其实更推荐的是公开课，桑德尔的公正是我完整看完的第一门公开课，虽然公开课会比书啰嗦，不过课程本身也是享受的过程，上课感到有趣对我来说比学到知识更优先。突然想起之前看过的一个公开课做了VR版，效果是你仿佛坐在第一排...&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;font-colorblue论自由约翰密尔font&#34;&gt;&lt;font color=Blue&gt;论自由——约翰·密尔&lt;/font&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;基于功利主义推导出的自由主义，大学时储神导读课上讲的，好像就讲了三四节课，但是我迄今为止上过的课中，把国外那些MOOC也都算上，最喜欢的一门。可能是因为之前没接触过政治哲学，上课时有醍醐灌顶的感觉，觉得世界就应该是这么回事。会让我想要翘掉打游戏去上的课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但商务印书馆的版本实在是太晦涩难懂了，以至于我一度以为储神讲论自由就像朱熹讲论语一样，后来才发现是翻译的问题。能读英文版当然最好，如果英文吃力但能读文言文，我推荐严复译的群己权界论版本，如果也不行，那推荐孟凡礼的版本。当然，最好是什么时候储老师能出一个导读版。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;经济学原理曼昆&#34;&gt;经济学原理——曼昆&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;经济学的入门教材，我觉得经济学中最有趣的部分都在里面了。不然你上来就整个拓扑空间显然没有效用最大化有趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时课没咋听（因为彭老师讲的和书本太像了，毛概则有趣的多），课程是早上三节连上，我选择睡个懒觉赶在食堂早饭结束前吃个早饭中场再去，期末前把教材当小说彻底翻了一遍，考试时觉得题目都是理应如此拿了最高分，误以为自己很有天赋硕士去学了经济学。后来发现其实是书写的好，一本优秀的教材就是能让每个麻瓜看完都会觉得自己能学会魔法。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;洞穴奇案彼得萨伯&#34;&gt;洞穴奇案——彼得·萨伯&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我最喜欢的法（理）学教材，作者用5+9个观点讲了同一个案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我西方法律史期末论文也是把自己精分成五份写了案例分析，老师给了最高分。这本书我送了好几本给喜欢法学/想要去法考的朋友，但好像后面他们都没考过。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;推理的迷宫悖论谜题及知识的脆弱性威廉姆庞德斯通&#34;&gt;推理的迷宫：悖论、谜题，及知识的脆弱性——威廉姆·庞德斯通&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;思想实验大合集，初高中时看的，哪个中学生不会沉迷于思考缸中之脑、忒修斯之船、阿基里斯与龟、罗素的理发师呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;悖论揭示了定理的边界，找到反例才好理解定理。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;逻辑新引怎样判别是非殷海光&#34;&gt;逻辑新引·怎样判别是非——殷海光&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;比形式逻辑课讲得好。每个人都该学一下逻辑学。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;津巴多普通心理学&#34;&gt;津巴多普通心理学&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;看的第一本心理学教材，我最想了解心理学里先天/后天的命题，思考过程可以交给行为经济选来解决。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;font-colorblue概率论与数理统计陈希孺font&#34;&gt;&lt;font color=Blue&gt;概率论与数理统计——陈希孺&lt;/font&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;对于我来说数学知识分为两种，一种是学了可以内化成理所应当的，另一种是理解不了只能当设定集记下来用的。大学之后接触到的数学教材，只有这本书明显属于前者。可能不仅是因为行文足够麻瓜友好和亲切，也是因为这部分数学知识跟现实足够接近，而不是要作为工具去严谨论证其他显而易见的现实道理。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;社会与经济网络马修杰克逊&#34;&gt;社会与经济网络——马修·杰克逊&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;如果要在研究生专业教材里挑一本推荐，那就这本吧。经济学里，我喜欢博弈论为基础的微观（契约、产组、信息等）和微观计量带来的经济学帝国主义；不喜欢研究复杂结构的宏观；至于起手定义一堆集合的数理，属于乱码。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;空想科学读本柳田理科雄&#34;&gt;空想科学读本——柳田理科雄&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;用科学来分析吐槽日本动画、特摄中的不合理现象，基本是中学理化生的知识点，非常寓教于乐，我买来做教辅读物的（雾）。系列目前出了八本，开头的例子还停留在哥斯拉、哆啦A梦和阿童木，后面的例子已经是海贼王、进击的巨人了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;置身事内兰小欢&#34;&gt;置身事内——兰小欢&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;虽然我学经济或是政治学的同学，还有知乎上关注的相关领域答主对这个书的评价都很一般，不过它足够通俗流行，流行到了不止省里的好多同事在看，县里的同事也在看，冲这点我把它放进了推荐名单。但确实过于导论，我现在只记得读的时候很顺畅，具体内容已经全都想不起来了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;网络小说&#34;&gt;网络小说&lt;/h2&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;哈利波特与理性之道lesswrong--eliezer-yudkowsky&#34;&gt;哈利波特与理性之道——LessWrong / Eliezer Yudkowsky&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一本哈利波特的同人小说，主角用科学思维在哈利波特中历险的故事。我最喜欢前面用科学假设探索的部分，就好像哈利波特我最喜欢的也是第一部魔法石展现的魔幻世界，这篇小说后面伏地魔的部分评价比较高，但我没那么喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;一点也不超级的机器人大战也闲&#34;&gt;一点也不超级的机器人大战——也闲&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;像超级机器人大战一样把各种高达系列融合到一起的故事，应该有很多梗我没看出来，但并不影响愉快阅读，这点很好。不过后面变言情文了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;我和她的末日圣天使黑猫&#34;&gt;我和她的末日——圣天使黑猫&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;几万字的短篇，是那种日系温馨诗意的轻小说风格，当年很喜欢。因为欢乐书客（刺猬猫）网页版挂了，要在APP上才能看。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;font-colorblue灵吸怪备忘录魔力的真髓font&#34;&gt;&lt;font color=Blue&gt;灵吸怪备忘录——魔力的真髓&lt;/font&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;主角是DND中的灵吸怪，异域风情、法师战斗和冷笑话都非常有意思。连载于《阿飞幻想》，后面发现我只喜欢这一篇。后面太监了，好在是一卷一个故事。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;独游酒精过敏&#34;&gt;独游——酒精过敏&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;主角是网友中有了自我意识的npc。题材好，既可以写npc视角下网游玩家的怪现象体现有趣，也可以进而探讨意识与存在，这本书两者都做的很好。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;圣徒奥丁般虚伪&#34;&gt;圣徒——奥丁般虚伪&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;DND背景下的基督山伯爵，我是因为看了这部小说后去看的基督山伯爵。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;暴风雨中的蝴蝶necroman&#34;&gt;暴风雨中的蝴蝶——necroman&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;设定有趣的奇幻史诗，小说早就坑了，但作者后面去写了个人游戏博客，是我目前最喜欢的游戏博客。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;贩罪三天两觉&#34;&gt;贩罪——三天两觉&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;群像单元剧，都市异能。属于比较酷，比较中二的那种，风格更接近实体书。作者最出名的应该是惊悚乐园。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;人道天堂荆柯守&#34;&gt;人道天堂——荆柯守&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;位面穿越类，看点在于作者本人的私货，核心观点是社会进步=选择权扩大。很喜欢里面作者对未来生活的描述。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;琥珀之剑绯炎&#34;&gt;琥珀之剑——绯炎&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;主角穿越到游戏中，设定不错，因为这本书去玩了万智牌。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;覆汉榴弹怕水&#34;&gt;覆汉——榴弹怕水&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;三国小说，主角的母亲是穿越者。比其他三国穿越小说更有意思的点在于每章结尾的新汉书旧汉书。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;法师三定律笑獅拔劍&#34;&gt;法师三定律——笑獅拔劍&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;台湾作者的网络小说，虽然是法师故事，讨论的确实台湾社会问题。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;诛仙萧鼎&#34;&gt;诛仙——萧鼎&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;小学班里最流行的作品，记得好像当时是谁考试考好了，就会说动他的父母去买一本，然后班里其他人就可以借来看，但每次考试第一名只能有一个，于是班里前十名（大概）全被发展成了这本小说的忠实读者...&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;font-colorblue异数定理吾道长不孤font&#34;&gt;&lt;font color=Blue&gt;异数定理——吾道长不孤&lt;/font&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;作者的前一本走进修仙和后一本赛博英雄传都更加有名，不过我更喜欢这一本！世界观和魔法的设定都很时髦。主角可以打破第四面墙并且会不分场合吐槽搞笑，很多人不喜欢这一点，不过对主角来说，搞笑是我对人类最后的求爱（源自太宰治）。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;font-colorblue降魔专家吃书妖font&#34;&gt;&lt;font color=Blue&gt;降魔专家——吃书妖&lt;/font&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;第一人称。能写的有趣的第一人称都很厉害，单元剧格式，模糊了背景细节集中于人物塑造，读起来中二又华丽。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;海贼法典惟求得中&#34;&gt;海贼法典——惟求得中&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;海贼王同人小说，但属于借用原作背景讲自己故事的那种，我喜欢跟原作有足够区别的同人作品，不然我干嘛不去重温一遍原著呢？毕竟我过几年就会把细节忘光。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;font-colorblue有害三国志阿卡子font&#34;&gt;&lt;font color=Blue&gt;有害三国志——阿卡子&lt;/font&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在看到的一瞬间，最让我有这是“为我而写”的感觉的小说。看亲王推荐的，原载于豆瓣/新浪博客，作者基本每句话都要放一个梗进去，最关键的是大部分梗当时我都认识，就感觉像是有人仔细研究了你之前的阅读、观影、游戏、思考、成长轨迹等各种经历，然后把重要节点化用汇总写出的作品。当然，人不可能停止成长，但属于曾经让我最有阅读快感的小说，俺高中时还打印了出来带到班上到处安利。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
                
                
                
                
                
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/categories/%E7%88%B1%E5%A5%BD/">爱好</category>
                                
                            
                        
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/tags/%E6%80%BB%E9%9B%86/">总集</category>
                                
                            
                        
                    
                
            </item>
        
            <item>
                <title>我喜欢的音乐（2022/10）</title>
                <link>https://jiasu42.github.io/posts/%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E9%9F%B3%E4%B9%90/</link>
                <guid isPermaLink="true">https://jiasu42.github.io/posts/%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E9%9F%B3%E4%B9%90/</guid>
                <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:41:29 &#43;0800</pubDate>
                
                <copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright>
                
                    <description>&lt;h2 id=&#34;音乐&#34;&gt;音乐。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;世纪前后的台湾乐坛比较合口味。推荐的基本都是华语歌曲，因为大脑难以多核运转，听歌时无法做翻译。其中挑选了热门歌手相对没那么流行的歌。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;希望李宗盛希望&#34;&gt;希望——李宗盛——希望&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;写给他女儿的歌，我父母对我应该到这个感情了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;笑英雄周华健江湖&#34;&gt;笑英雄——周华健——江湖&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这首是周华健近年的作品（看了下居然也快10年了），以水浒传为概念，张大春作词，好像还做了音乐京剧。一开始没那么喜欢，看了专辑制作纪录片后加分。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;love-is-over李健歌手&#34;&gt;love is over——李健——歌手&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;虽然这么说不太好，但我喜欢他在歌手上翻唱的歌曲胜过他自己专辑的歌曲，特别是重新填词的那几首外国歌。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;水形物语周深我们的歌&#34;&gt;水形物语——周深——我们的歌&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;看我们的歌才开始听的，访谈中体现的性格也有趣，感觉我们的歌上选的歌曲比歌手上更好。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;绿叶对根的情意刘欢&#34;&gt;绿叶对根的情意——刘欢&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;原唱是毛阿敏。小时候特别爱听刘欢，可能是因为那时他唱了比如笑傲江湖、闯关东在内好多主题曲。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;小英雄哪吒孙楠小时候看了好几遍哪吒&#34;&gt;小英雄哪吒——孙楠——小时候看了好几遍哪吒&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;感觉他出名的全是电视主题曲。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;祖国不会忘记韩红&#34;&gt;祖国不会忘记——韩红&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;感觉韩红适合唱红歌。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;流星王菲麻木&#34;&gt;流星——王菲——麻木&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这首歌王菲唱过两个版本，我喜欢的刘以达这版的编曲。话说同一首歌的不同编曲版本更喜欢哪一个，应该能为音乐推荐算法揭示非常多的东西吧？&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;梦游孙燕姿逆光&#34;&gt;梦游——孙燕姿——逆光&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;MV可爱。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;轻舞飞扬水木年华一生有你&#34;&gt;轻舞飞扬——水木年华——一生有你&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;高中很爱听水木年华，当时有的同学有MP3没电脑，请我帮忙拷贝点歌曲，我就拷了一堆水木年华。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;祝福张学友&#34;&gt;祝福——张学友&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我一直觉得，现代交通、视频通话可以让距离不再重要，因此对离别通常没有实感，不过看来疫情时代下也不好说。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;shall-we-talk陈奕迅&#34;&gt;shall we talk——陈奕迅&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;国语版和粤语版都很好。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;止战之殇周杰伦&#34;&gt;止战之殇——周杰伦&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;周杰伦还有不出名的作品吗？我和朋友去ktv可以周杰伦全选后随机播放唱。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;欢颜齐豫&#34;&gt;欢颜——齐豫&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;感觉歌手上唱的比年轻时唱的更好。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;怨苍天变了心谭晶歌手&#34;&gt;怨苍天变了心——谭晶——歌手&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;歌手和蒙面歌王里唱的每一首都好听！小时候我妈每年都会看青歌赛，那时还没感觉。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;我希望杭天我的心是油炸的蚕豆&#34;&gt;我希望——杭天——我的心是油炸的蚕豆&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;国产布鲁斯，词很好，还喜欢比比爸爸和一切正常。20年前的词，现在我依旧希望。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;童话镇plus暗杠&#34;&gt;童话镇plus——暗杠&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Plus的部分的说比较真情实感。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;生日不快乐郝云北京&#34;&gt;生日不快乐——郝云——北京&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;有时会感同身受。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;随心所欲周云蓬四月旧州&#34;&gt;随心所欲——周云蓬——四月旧州&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;与早年的歌不同，周云蓬后面的几张专辑都是以古诗词为主题，访谈中看起来也与世界和解了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;月亮老狼高晓松作品自选集&#34;&gt;月亮——老狼——高晓松作品自选集&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;纪念顾城。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;拥抱谭维维&#34;&gt;拥抱——谭维维&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;感觉谭维维在综艺里合唱的歌曲最好，比如和崔健的与鱼鸟之恋、和刘欢的我要去哪里、和孙楠的Marvin Gaye、和民间艺人的华阴老腔一声吼...&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;之乎者也罗大佑之乎者也&#34;&gt;之乎者也——罗大佑——之乎者也&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;应该作为知乎主题曲。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;兰若度母福禄寿我用什么把你留住&#34;&gt;兰若度母——福禄寿——我用什么把你留住&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;乐夏1里最喜欢新裤子和海龟先生，乐夏2最喜欢福禄寿和大波浪。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;来信陈鸿宇浓烟下的诗歌电台&#34;&gt;来信——陈鸿宇——浓烟下的诗歌电台&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;主要是好唱。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;一江水廖昌永情缘&#34;&gt;一江水——廖昌永——情缘&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;廖昌永的流行歌曲翻唱专辑。我小学是照着廖昌永练唱歌的...（我妈推荐）&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;流浪记杨宗纬&#34;&gt;流浪记——杨宗纬&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;歌手第一季最喜欢的一首歌。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;我是一只小小鸟赵传&#34;&gt;我是一只小小鸟——赵传&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;里面有句词叫“所有知道我的名字的人啊你们好不好”，总是记成“所有我知道名字的人啊你们好不好”&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;2015duang子曰秋野&#34;&gt;2015duang——子曰秋野&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;中国之星上认识的，后来才知道他们电视上演出的顺序（瓷器、相对、乖乖的）就是按第一张专辑从头往下来。每年会出一首年度盘点歌，因为是2015年看的，所以这首印象最深。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;种树马飞当初就不应该学吉他&#34;&gt;种树——马飞——当初就不应该学吉他&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;陕西话布鲁斯。到现在也就出了这一张专辑，都很喜欢。不过跟陕西朋友安利失败，他说他们还是爱听黑撒。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;天问毛阿敏腔调&#34;&gt;天问——毛阿敏——腔.调&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;毛阿敏适合这种有厚重感的歌曲。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;月光小夜曲蔡琴&#34;&gt;月光小夜曲——蔡琴&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;感觉蔡琴唱着唱着就要来段朗诵。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;催妆曲大乔小乔渔樵问答&#34;&gt;催妆曲——大乔小乔——渔樵问答&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;清新。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;明天会更好&#34;&gt;明天会更好&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;听过最多的群星歌曲，我喜欢那个年代的港台大合唱歌曲，再比如快乐天堂。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;the-sound-of-silencesimon--garfunkel&#34;&gt;The Sound Of Silence——Simon &amp;amp; Garfunkel&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;英文歌的入门作。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;scarborough-fairgregoiran&#34;&gt;Scarborough Fair——Gregoiran&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;合唱团，专门翻唱各种流行歌曲。曾经特别喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;hurtjohnny-cash&#34;&gt;Hurt——Johnny Cash&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;喜欢这种嗓音。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;秋桜福山雅治&#34;&gt;秋桜——福山雅治&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;原唱是山口百惠。翻了下网易云，我高中大学听的日语歌好像都是些niconico上的唱见比如96猫、伊東歌詞太郎、majiko、ヲタみん、4円、或者一些国人日语翻唱，比如茶理理、小缘、三无等等。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;long-long-journeyenyaamarantine&#34;&gt;Long Long Journey——Enya——Amarantine&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;高中最喜欢听NEW AGE音乐。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;concerto-pour-deux-voix&#34;&gt;Concerto pour deux voix&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;从放牛班的春天开始听童声合唱。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;欢沁林海琵琶语&#34;&gt;欢沁——林海——琵琶语&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;之前做视频老拿这首当BGM。高中时喜欢听各种轻音乐、纯音乐、NEW AGE音乐，因为不用听词。大概到了大学以后听歌才开始听词。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;gates-of-dawn神秘园&#34;&gt;Gates Of Dawn——神秘园&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;可能算凯尔特民谣？&lt;/p&gt;
</description>
                
                
                
                
                
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/categories/%E7%88%B1%E5%A5%BD/">爱好</category>
                                
                            
                        
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/tags/%E6%80%BB%E9%9B%86/">总集</category>
                                
                            
                        
                    
                
            </item>
        
            <item>
                <title>我喜欢的影视（施工中）（2022/10）</title>
                <link>https://jiasu42.github.io/posts/%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E5%BD%B1%E8%A7%86/</link>
                <guid isPermaLink="true">https://jiasu42.github.io/posts/%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E5%BD%B1%E8%A7%86/</guid>
                <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:41:29 &#43;0800</pubDate>
                
                <copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright>
                
                    <description>&lt;h2 id=&#34;综艺&#34;&gt;综艺&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;脱口秀大会&#34;&gt;脱口秀大会&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我比较难体会英文脱口秀，里面的俏皮话、宗教、种族、历史等东西反应不过来。但中文脱口秀作为母语，基本不存在隐喻反应不过来的问题，而且脱口秀大会非常阳光，可以和父母一起看。我喜欢的一些选手，排名有先后：呼兰（基本所有期都在80分以上）、张博洋（第二季）、赵晓卉（淘汰感言）、王勉（第三季）、rock（第一季）、童漠男、鸟鸟、杨波、邱瑞。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;电视剧&#34;&gt;电视剧&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;nathan-for-you&#34;&gt;nathan for you&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最近看完的，先看了同一主演加编剧的《彩排》，然后回过头来看的这部，应该算真人秀还是伪纪录片？讲的是点子大王nathan出各种奇怪的点子帮助中小企业主的故事，但nathan总会刻意想办法把剧情导向奇怪的方向，不过据说，除了他之外，所有人的反应都是真实的，剪出来有节目效果的一集要录几十个小时的素材。而且越到后面越难拍，所以排完四季就停了，因为看过这个剧的人越来越多，选的参与对象经常是看过他们的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;电影&#34;&gt;电影&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;疯狂的石头&#34;&gt;疯狂的石头&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;疯狂的石头可能是我看的第一步黑色幽默电影，在cctv6。后面在看到盖里奇两杆大烟枪时觉得还不如这部，青出于蓝而胜于蓝，也可能是汉化后更有熟悉感的缘故。后面我还去电影资料馆看过一遍，观众会在好笑的地方一起笑。&lt;/p&gt;
</description>
                
                
                
                
                
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/categories/%E7%88%B1%E5%A5%BD/">爱好</category>
                                
                            
                        
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/tags/%E6%80%BB%E9%9B%86/">总集</category>
                                
                            
                        
                    
                
            </item>
        
            <item>
                <title>我喜欢的游戏（2022/10）</title>
                <link>https://jiasu42.github.io/posts/%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E6%B8%B8%E6%88%8F/</link>
                <guid isPermaLink="true">https://jiasu42.github.io/posts/%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E6%B8%B8%E6%88%8F/</guid>
                <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:41:29 &#43;0800</pubDate>
                
                <copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright>
                
                    <description>&lt;h2 id=&#34;游戏&#34;&gt;游戏&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;晕3d，不玩车枪球&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;kanon&#34;&gt;Kanon&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;接触的第一部key社作品，可能也是玩的最早的galgame，鲷鱼烧记忆到了现在。因为里面有很多日常向无意义不影响结局的选项，但小学时不知道。总觉得结局（好像是真琴线，GE也是女主消失）是因为之前的哪个平凡选项没选对引起的。多次实验并看了很多遍BE，被骗光了这辈子玩galgame一大半的眼泪。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;主题医院&#34;&gt;主题医院&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;玩过的第一款黑色幽默游戏。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;逆转裁判&#34;&gt;逆转裁判&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;小学玩过一遍，初高中玩过一遍，大学玩过一遍，前一阵在switch上又玩了一遍。因为记忆力太差了，过个三四年案件细节就会忘光。重玩时有时会卡关，并不会想起“这里应该选这个”，而是只能想起“啊，好像我之前也在这里卡关了”。凶手会有个大概印象，毕竟成步堂就是要把所有证人都推成凶手XD。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;战国美少女春风之章&#34;&gt;战国美少女春风之章&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;玩过的第一款RPG，基本RPG经典要素该有的都有了。游戏有个换装设定，好像是村民/忍者/武士服，然后NPC会有不同对话，当时无意间换成了忍者服，发现所有人的对话都是“...”（因为设定上平民害怕忍者），一度以为游戏bug了。还有印象深刻的是技能都是火球术，火球术改、真火球术这种。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;帝国时代2&#34;&gt;帝国时代2&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;世界历史启蒙作。还是我姐同学把硬盘拆下来拷到我家电脑上的（当时可能还没有移动硬盘？），里面附带了好多RPG地图，类似魔兽三。有一个还有职业、升级、转职、带兵、经营等等的RPG地图，第一次体会到地图编辑器的魔力。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;塞尔达缩小帽&#34;&gt;塞尔达缩小帽&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;塞尔达我只打通了这代。当时有一些谜题想不出来就画下来带去小学跟同学一起破解，美好的回忆。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;牧场物语矿石镇&#34;&gt;牧场物语矿石镇&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;GBA模拟器上可以S/L大法，于是靠和女神猜谜得到启动资金。现在可能更喜欢符文工房系列了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;剑侠情缘2&#34;&gt;剑侠情缘2&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;国产武侠启蒙作，玩了二代、月影传说、新剑侠情缘。忘了哪代有个如来神掌类技能，可以打到地图外的敌人...空无一人的地图狂按然后显示你获得了经验值。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;传说世界换装迷宫2&#34;&gt;传说世界：换装迷宫2&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;出现的人物都来自传说系列，战斗模式很有趣，换装的设定也很好。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;恶魔城晓月圆舞曲&#34;&gt;恶魔城晓月圆舞曲&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;横板过关启蒙作，现在已经没有耐心拿完新技能（二段跳/潜水）再去重新探索一遍之前地图了...&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;太阁立志传5&#34;&gt;太阁立志传5&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;日本历史启蒙作，喜欢卡牌的设定。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;大航海时代4&#34;&gt;大航海时代4&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;航海启蒙作，后面还玩过海雷丁的mod。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;幽游白书-魔强统一战&#34;&gt;幽游白书 魔强统一战&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;跟另一个看过幽游白书的朋友天天打，记得他好像是发现图书馆押金比书便宜还是怎样，最后把图书馆的幽游白书借出来扣下了不去销卡。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;口袋妖怪&#34;&gt;口袋妖怪&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;你会给每个精灵起个名字吗？你会抓很多只永远不会上场的精灵吗？&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;仙境传说单机版&#34;&gt;仙境传说单机版&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;好像是网游的源码被公开了还是怎样，当时可以一键搭建单机版，跟网游一模一样（除了只有你自己），我玩网游缺乏耐心，没一个mmorpg打到后期的。这个因为可以随意调参数，比如把物品掉落率*100，是我唯一完整体验过全部内容的网游。后面也和朋友玩了网络版，觉得还是能改参数好玩。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;战锤全面战争系列&#34;&gt;战锤全面战争系列&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;谁要研究排兵布阵，当然是要用魔法和英雄呀！&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;时空幻境&#34;&gt;时空幻境&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;益智类游戏，看大众软件推荐的，画风音乐玩法隐喻都很喜欢。心中最接近艺术品的游戏。还是个独立游戏。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;极乐迪斯科&#34;&gt;极乐迪斯科&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;除了文本、我还喜欢它主角喝醉失忆了和不同人格对话的设定。游戏中应该做出带入主角的选择还是带入自己的选择呢？主角失忆了就没有这个冲突，表面上是在回忆主角，其实是在认识自己。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;tilt-brush&#34;&gt;Tilt Brush&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Google制作的vr画图游戏。是Virtual Reality的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;囧魂&#34;&gt;囧魂&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;rpg maker制作的游戏，作者的前作是《对不起，我是个npc》，吐槽有趣。这部出场的是各种动漫人物，不过因出品于十多年前，像是中学时代的动漫大荟萃。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;宛如梦幻&#34;&gt;宛如梦幻&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;三国志曹操传的mod，玩完姜维传看人推荐的，用了各种动漫游戏捏他，非常有趣。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;魔法使之夜&#34;&gt;魔法使之夜&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;型月游戏里最喜欢的一部。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;装甲恶鬼村正&#34;&gt;装甲恶鬼村正&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;N+社最喜欢的作品。关于好感度的设定很震撼，人物都有些过于偏执。最喜欢的是茶茶丸线，虽然讲了什么已经忘光。剑道解说过于啰嗦可以删除。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;废都物语&#34;&gt;废都物语&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;非常古典的日式rpg，好像也是独立游戏，证明rpg的游戏的核心不是画面。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;幽灵轨迹&#34;&gt;幽灵轨迹&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;玩法有趣。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;428被封锁的涩谷&#34;&gt;428被封锁的涩谷&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;像看了个日剧。时间跳跃交互的设定好。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;生化奇兵无限&#34;&gt;生化奇兵无限&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;喜欢美术风格。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;画中世界&#34;&gt;画中世界&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;玩法新颖。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;钢铁雄心2&#34;&gt;钢铁雄心2&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;p社游戏里我自己花了比较多时间玩的只有这个和群星，其他都是感觉看稚嫩的魔法师玩更有趣。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;三国志11&#34;&gt;三国志11&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;喜欢水墨风的大地图，以及9、10、11的故事（残局）模式。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;白色相簿2&#34;&gt;白色相簿2&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;本科时的话题作，可能我们这个年代最有影响力的galgame了吧？&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;3ever17&#34;&gt;3Ever17&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;没法剧透，但大学时成功安利了出去，不错。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;弹丸论破2&#34;&gt;弹丸论破2&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不喜欢3的结尾，只能推荐2了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;神界原罪2&#34;&gt;神界原罪2&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;打了6人mod，我讨厌多周目。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;半衰期艾利克斯&#34;&gt;半衰期艾利克斯&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;VR游戏的代表作，关键是我晕这个比晕3D还轻一些。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;大蛇无双&#34;&gt;大蛇无双&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;也是和小时候朋友经常一起玩的对战游戏，里面还有竞速、擂台等对战模式，割草之余还可以&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;兰斯10&#34;&gt;兰斯10&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;把所有h去掉兰斯系列也是好游戏.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;文明6&#34;&gt;文明6&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;开最简单难度，体验一遍科技树、政策树和建筑，读一遍碰到感兴趣的文明百科，游戏结束。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;beat-saber&#34;&gt;Beat Saber&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;健身环坚持了一段时间后放下就没再打开了，这个因为可以导入曲包趣味性强很多，除了流行乐、还可以导入古典乐、鬼畜视频音乐等。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;对马岛之魂&#34;&gt;对马岛之魂&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;剧情设定人物啥的普普通通，但五星给美术风格和意境。玩了主线，又用黑泽明模式玩了几个评价好的支线，没怎么探索开放世界的部分，但美术风格真是不错，包括风的指引、俳句和狐狸。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;十三机兵防卫圈&#34;&gt;十三机兵防卫圈&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;缝合了各种各样的科幻设定，像我这样的入门级科幻迷会喜欢，不过因此感觉很多设定没法细究。故事上，人物的群像塑造是核心，拼图解谜的乐趣因人而异，靠改变选择人物连锁反应时空跳跃推进剧情基本没有(之前还以为是这样的玩法)。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;马里奥赛车&#34;&gt;马里奥赛车&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;经过测试，这个才是最大众的派对游戏，超过马里奥派对、大乱斗、舞力全开（？）。&lt;/p&gt;
</description>
                
                
                
                
                
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/categories/%E7%88%B1%E5%A5%BD/">爱好</category>
                                
                            
                        
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/tags/%E6%80%BB%E9%9B%86/">总集</category>
                                
                            
                        
                    
                
            </item>
        
            <item>
                <title>一些测试题（施工中）（2022/10）</title>
                <link>https://jiasu42.github.io/posts/%E6%B5%8B%E8%AF%95%E9%A2%98/</link>
                <guid isPermaLink="true">https://jiasu42.github.io/posts/%E6%B5%8B%E8%AF%95%E9%A2%98/</guid>
                <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:41:29 &#43;0800</pubDate>
                
                <copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright>
                
                    <description>&lt;p&gt;我挑选了一些公认具有争议的题目，大部分经典测试题，少部分是我自己编的。我会在每一个问题的后面附上我的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我把题目都设置成了二分的格式，现实中不存在如此黑白分明的情况，是否意味着那种选择对我来说更具有说服力一点。即如果要我做出另外的选择，需要的附加条件需要更多更强。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;哲学思辨&#34;&gt;哲学思辨&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;电车难题&#34;&gt;电车难题&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一个疯子把五个无辜的人绑在电车轨道上。一辆失控的电车朝他们驶来，并且片刻后就要碾压到他们。幸运的是，你可以拉一个拉杆，让电车开到另一条轨道上。然而问题在于，那个疯子在另一个电车轨道上也绑了一个人。考虑以上状况，你是否会拉拉杆？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不会&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电车难题是经久不衰的思辨问题了，桑德尔的公正也用电车难题来开头，引出对于各种道德哲学价值的讨论，甚至还有一些列的电车meme，非常有趣。我认为这个困境是外界造成的，不拉拉杆即不参与到这件事情中，如果我是司机，我会拉，如果我是观众，我不会拉。因为我的参与会模糊甚至颠倒这件事情的责任划分、后续处理。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;社会争论&#34;&gt;社会争论&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;堕胎问题&#34;&gt;堕胎问题&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人有堕胎的自由吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经典美国政治价值观测试题，本科时小学期还有个外教讲了他帮学生出国堕胎的故事。我认可我国的宽松堕胎政策。主要原因是我认为婴儿的人权很薄弱，特别是和母亲的权力，或者是和婴儿未来生活相关时。
1.我赞同永远保大不保小。
2.我赞同有先天残疾的孩子应该堕胎。
3.我赞同把孩子正式出生设置为堕胎可否的正式节点。
4.我赞同如果父母打算生下来后放弃抚养，就应该堕胎。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;个人选择&#34;&gt;个人选择&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;善意的谎言&#34;&gt;善意的谎言&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;如果你觉得，真相是残酷的，是对对方不好的，而编造一个谎言可以让对方的境遇更好，你会说善意的谎言吗?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不会&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.现实中，很难有谎言可以长期隐瞒，因此如果早晚都会被戳破，不如一开始就说实话。
2.但如果谎言或虚假的幸福可以持续一辈子（比如黑客帝国），我会认可。但这个测试题我放在了现实选择类，而不是哲学思辨类。
3.谎言是很累的一件事，实话实说是最轻松的。
4.我也有时会说谎，但我会承认这是基于自己的利益，或是基于涉及到的其他关系更好得朋友得利益，而不是对说谎对象的善意谎言。&lt;/p&gt;
</description>
                
                
                
                
                
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/categories/%E7%88%B1%E5%A5%BD/">爱好</category>
                                
                            
                        
                    
                        
                            
                                
                                
                                
                                    <category domain="https://jiasu42.github.io/tags/%E6%80%BB%E9%9B%86/">总集</category>
                                
                            
                        
                    
                
            </item>
        
    </channel>
</rss>
